<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>Минтруд России: Новости. Официальная позиция</title>
    <link>https://mintrud.gov.ru/news</link>
    <description>RSS-лента новостей Минтруда.</description>
    <language>ru</language>
    <item>
      <title>Больше возможностей для студентов с инвалидностью: Минтруд России и МГТУ им. Баумана подписали соглашение о сотрудничестве</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5029</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Минтруд России и МГТУ им. Баумана подписали соглашение о сотрудничестве в развитии инклюзивного образования. Уже сегодня в университете обучаются 150 студентов с инвалидностью по специализированным адаптированным программам обучения. Студенты занимаются в 60 различных группах по 12 направлениям подготовки. &#13;
В университет поступают выпускники специализированных колледжей, подведомственных Минтруду России, в которых обучающиеся...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ad10d4d4-1625045884.jpg/edf70e5ccb5cef96865ecc9b1257a03c" length="150352" type="image/jpeg"/>
      <guid>85ca0e7abed4302e59b07234ff56c189</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 13:10:37 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России и МГТУ им. Баумана подписали соглашение о сотрудничестве в развитии инклюзивного образования. Уже сегодня в университете обучаются 150 студентов с инвалидностью по специализированным адаптированным программам обучения. Студенты занимаются в 60 различных группах по 12 направлениям подготовки. &#13;
В университет поступают выпускники специализированных колледжей, подведомственных Минтруду России, в которых обучающиеся совмещают учебный курс и прохождение реабилитации. Впервые группа студентов из специализированных колледжей Минтруда поступила в Московский государственный технический университет в 2000 году. &#13;
«Ежегодно из наших подведомственных колледжей выпускаются порядка 450 ребят. В прошлом году по техническим специальностям выпустились 170 человек. Мы заинтересованы, чтобы ребята смогли получить интересную востребованную специальность и построили успешную карьеру. Наш совместный опыт с МГТУ им. Баумана показывает, что ребята, проходившие обучение по специализированным программам, могут успешно продолжать обучение в вузе с мировым именем и строить карьеру. В рамках соглашения мы будем продвигать опыт МГТУ и распространять наработки университета на другие образовательные организации», — сказал глава Минтруда России Антон Котяков.&#13;
Соглашение, заключенное между Минтрудом России и МГТУ им. Н.Э. Баумана, предполагает консолидацию усилий в подготовке будущих специалистов, которые сейчас обучаются в подведомственных профессиональных образовательных учреждениях Минтруда России, а также выстраивание системы колледж-вуз. &#13;
«Роль высшего образования в социализации и адаптации людей с ограниченными возможностями, в их профессиональной ориентации и последующем трудоустройстве особенно значима. В МГТУ имени Баумана инклюзия выделена в отдельное направление в рамках стратегического проекта «Университет для университетов» программы «Приоритет 2030». Это дает возможность осуществить качественный скачок в развитии системы инженерного образования такой важной для государства категории граждан. Университет и Минтруда России консолидируют усилия по обеспечению непрерывной образовательной траектории учащихся с инвалидностью на различных уровнях профессионального образования», — прокомментировал глава Минобрнауки России Валерий Фальков, который также принял участие в мероприятии.&#13;
«Сегодня было подписано важное соглашение для всей системы образования: и профессионального, и высшего. Мы создаем систему «бесшовного» максимально комфортного построения траектории развития ребят с ОВЗ. При этом важно понимать, что результаты совместной работы в будущем позволят не только выполнить социальную миссию государства, но и существенно увеличить число людей, включенных в экономику страны»,  — отметил и.о. ректора МГТУ им. Н.Э. Баумана Михаил Гордин.&#13;
Для повышения уровня трудоустройства граждан с инвалидностью в 2021 году были внесены изменения в закон о занятости, которые вступают в силу с 1 марта 2022 год. Новые нормы позволят защитить права граждан с инвалидностью при трудоустройстве. Так квоты по трудоустройству граждан с инвалидностью будут считаться выполненными только после фактического трудоустройства человека, а не по факту создания рабочего места на бумаге. &#13;
В рамках работы по модернизации центров занятости введена комплексная услуга – карьерное сопровождение граждан с инвалидностью. </yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд определил список профессий для альтернативной службы на 2022 год</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5028</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Минтруд России подготовил обновленный список профессий для альтернативнослужащих, а также перечень организаций, где они могут работать. Документ опубликован для общественного обсуждения на федеральном портале проектов нормативных правовых актов.&#13;
Проект приказа подготовлен на основании предложений федеральных и региональных органов исполнительной власти, предоставивших сведения по свободным рабочим местам и вакантным должностям. Он...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/fe7dcb16-1644915335.jpg/3d81cef577454b003dbead5dbb2ac048" length="118888" type="image/jpeg"/>
      <guid>68665a1b9532252375deff67bd491dd0</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 08:01:57 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России подготовил обновленный список профессий для альтернативнослужащих, а также перечень организаций, где они могут работать. Документ опубликован для общественного обсуждения на федеральном портале проектов нормативных правовых актов.&#13;
Проект приказа подготовлен на основании предложений федеральных и региональных органов исполнительной власти, предоставивших сведения по свободным рабочим местам и вакантным должностям. Он включает 127 профессий и 1034 предприятия, куда могут быть направлены молодые люди для прохождения альтернативной гражданской службы.&#13;
По сравнению с прошлогодним списком в перечень 2022 года пополнился 30 должностями служащих: агрохимик, администратор вычислительной сети, артист-солист-инструменталист, артист оркестра духового, народных инструментов, эстрадно-симфонического, ассистент, воспитатель общежития, воспитатель профессионально-технического учебного заведения, врач-кардиоревматолог, врач-педиатр городской (районный), гидротехник, звукорежиссер, зубной врач, инженер, инструктор по труду, концертмейстер, мастер леса (участковый государственный инспектор по охране леса), мастер по ремонту гидросооружений, медицинская сестра кабинета, медицинская сестра процедурной, медицинский лабораторный техник, медицинский регистратор, микробиолог, музыкальный руководитель, преподаватель – организатор в колледжах, университетах и других вузах, специалист, техник-программист, экономист по планированию, экспедитор по перевозке грузов, эпидемиолог.&#13;
Помимо этого добавились 11 профессий рабочих: курьер, мойщик-уборщик подвижного состава, обувщик по ремонту обуви, оператор котельной, пожарный, помощник воспитателя, рабочий по благоустройству населенных пунктов, разнорабочий, слесарь по контрольно-измерительным приборам и автоматике, стеклопротирщик, столяр.&#13;
При этом в перечни не вошли 18 профессий рабочих (водитель вездеходов, дворник, животновод, зверовод, матрос, матрос береговой, механизатор (докер-механизатор) комплексной бригады на погрузочно-разгрузочных работах и ряд других).</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Открыта регистрация на VII Всероссийскую неделю охраны труда</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5027</link>
      <category>Трудовые отношения</category>
      <description>Открыта регистрация на VII Всероссийскую неделю охраны труда (ВНОТ), которая пройдет с 25 по 29 апреля 2022 года в парке науки и искусства «Сириус» в Сочи. Участники могут зарегистрироваться на официальном сайте мероприятия. &#13;
«Всероссийская неделя охраны труда объединяет специалистов со всей страны. Это пространство для обсуждения актуальных вопросов, обмена опытом...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/bcb26792-1644908975.jpg/04e8749588e07667990e2f0426147788" length="63597" type="image/jpeg"/>
      <guid>11787ee949742de9ae2b00bfdaa7539c</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 07:02:40 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Открыта регистрация на VII Всероссийскую неделю охраны труда (ВНОТ), которая пройдет с 25 по 29 апреля 2022 года в парке науки и искусства «Сириус» в Сочи. Участники могут зарегистрироваться на официальном сайте мероприятия. &#13;
«Всероссийская неделя охраны труда объединяет специалистов со всей страны. Это пространство для обсуждения актуальных вопросов, обмена опытом в сфере организации охраны труда. В 2022 году ВНОТ возвращается на привычные апрельские даты, а один из дней мероприятия – 28 апреля – совпадает с Всемирным днем охраны труда», – отметил министр труда и социальной защиты РФ Антон Котяков. &#13;
VII Всероссийская неделя охраны труда ставит перед собой задачи совершенствования системы государственного управления охраной труда, популяризации современных технологий в сфере обеспечения сохранения жизни и здоровья работников, демонстрации успешных мировых и отечественных проектов и практик в области охраны труда. В 2022 году повестка деловой программы ВНОТ будет посвящена нормативным правовым актам в области охраны труда, вступающим в силу в текущем году. &#13;
В 2021 году Всероссийская неделя охраны труда прошла в Сочи с 6 по 9 сентября. С приветственным словом к участникам ВНОТ-2021 обратился председатель Правительства России Михаил Мишустин. Участие в форуме приняли вице-премьер Татьяна Голикова, представители Минтруда России, генеральный директор Международной организации труда (МОТ) Гай Райдер, представители органов исполнительной власти, руководители ведомств и компаний. Основная программа насчитывала более 100 деловых сессий, мастер-классов и совещаний, участие в них приняли более 2500 человек. В рамках отраслевой выставки ВНОТ-2021 были представлены более 50 компаний и организаций. &#13;
Организатором Всероссийской недели охраны труда выступает Министерство труда и социальной защиты Российской Федерации, оператором – Фонд Росконгресс.&#13;
 &#13;
Справочно: &#13;
Всероссийская неделя охраны труда проводится ежегодно с 2015 года во исполнение Постановления Правительства РФ от 11.12.2015 N 1346 «О Всероссийской неделе охраны труда». VII Всероссийская неделя охраны труда пройдет 25-29 апреля 2022 года в парке науки и искусства «Сириус», Сочи. &#13;
Официальный сайт: http://rusafetyweek.com/ &#13;
Фонд Росконгресс – социально ориентированный нефинансовый институт развития, крупнейший организатор общероссийских, международных, конгрессных, выставочных, деловых, общественных, молодежных, спортивных мероприятий и событий в области культуры, создан в соответствии с решением Президента Российской Федерации. &#13;
Фонд учрежден в 2007 году с целью содействия развитию экономического потенциала, продвижения национальных интересов и укрепления имиджа России. Фонд всесторонне изучает, анализирует, формирует и освещает вопросы российской и глобальной экономической повестки. Обеспечивает администрирование и содействует продвижению бизнес-проектов и привлечению инвестиций, способствует развитию социального предпринимательства и благотворительных проектов. &#13;
Мероприятия Фонда собирают участников из 208 стран и территорий, более 15 тысяч представителей СМИ ежегодно работают на площадках Росконгресса, в аналитическую и экспертную работу вовлечены более 5000 экспертов в России и за рубежом. &#13;
Фонд взаимодействует со структурами ООН и другими международными организациями. Развивает многоформатное сотрудничество со 165 внешнеэкономическими партнерами, объединениями промышленников и предпринимателей, финансовыми, торговыми и бизнес-ассоциациями в 76 странах мира, со 154 российскими общественными организациями, федеральными органами исполнительной и законодательной власти, субъектами Российской Федерации. &#13;
Официальные телеграм-каналы Фонда Росконгресс: на русском языке – t.me/Roscongress, на английском языке – t.me/RoscongressDirect, на испанском языке – t.me/RoscongressEsp.&#13;
Официальный сайт и Информационно-аналитическая система Фонда Росконгресс: roscongress.org.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Пилот по карьерному сопровождению молодежи пройдет в семи регионах России</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5026</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Минтруд подготовил проект постановления, предусматривающий апробацию комплексного подхода по карьерному сопровождению молодежи без образования или опыта работы. Пилот будет проходить не менее, чем в 7 регионах России, отобранных федеральным оператором проекта - Ворлдскиллс Россия. Документ также предусматривает реализацию проекта “Страна мастеров”, ориентированного на студентов вузов и колледжей.&#13;
Участниками проекта смогут...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/8c8967bb-1601456461.jpg/d33887a3365ba90865f501013f0417a9" length="89695" type="image/jpeg"/>
      <guid>7772a2c8fd2eb7858696fd765b8101c8</guid>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 06:51:15 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд подготовил проект постановления, предусматривающий апробацию комплексного подхода по карьерному сопровождению молодежи без образования или опыта работы. Пилот будет проходить не менее, чем в 7 регионах России, отобранных федеральным оператором проекта - Ворлдскиллс Россия. Документ также предусматривает реализацию проекта “Страна мастеров”, ориентированного на студентов вузов и колледжей.&#13;
Участниками проекта смогут стать молодые люди от 16 до 35 лет:&#13;
&#13;
не получившие аттестат об основном общем или среднем общем образовании в текущем/предшествующем учебном году;&#13;
имеющие основное или среднее общее образование, не продолжившие обучение по образовательным программам среднего профессионального и высшего образования;&#13;
не прошедшие итоговую аттестацию или получившие на итоговой аттестации неудовлетворительные результаты, а также освоившие часть образовательной программы среднего профессионального или высшего образования;&#13;
не занятые в течение 6 месяцев после получения документа об образовании и о квалификации;&#13;
уволенные с военной службы в текущем/предшествующем году;&#13;
ищущие работу;&#13;
граждане, прошедшие службу по призыву, не имеющие документов об образовании и (или) о квалификации или не занятые по специальности в текущем году;&#13;
находящиеся в трудной жизненной ситуации и нуждающиеся в государственной социальной помощи, не занятые в текущем году.&#13;
&#13;
Для таких соискателей предусмотрено персональное комплексное сопровождение - от карьерного консультирования, профессиональной подготовки и оценки уровня квалификации до трудоустройства или открытия собственного бизнеса, в том числе, - в формате самозанятого.&#13;
Также в рамках проекта “Страна мастеров” предусмотрено сопровождение и для студентов высших и средних специальных учреждений.  Наставники проекта - тьюторы - будут курировать молодых людей от этапа обучения и регистрации их в качестве предпринимателей и на платформах для самозанятых, до выполнения непосредственно работ.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Упрощенный порядок установления инвалидности предлагается продлить до 1 июля 2022 года</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5025</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Минтруд России подготовил проект Постановления Правительства РФ, продлевающий упрощенный временный порядок установления инвалидности до 1 июля 2022 года. Соответствующий проект постановления направлен в Правительство РФ, сообщил Министр труда и социальной защиты РФ Антон Котяков на совещании с вице-спикером Госдумы Анной Кузнецовой. Принятие поправок позволит в период со 2 марта 2022...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/4b9d64c8-1588756770.jpg/7d16723407c7200ddfc5429176f6089c" length="64917" type="image/jpeg"/>
      <guid>3522f9285b7d0f4c1a26a84430643706</guid>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 17:45:48 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России подготовил проект Постановления Правительства РФ, продлевающий упрощенный временный порядок установления инвалидности до 1 июля 2022 года. Соответствующий проект постановления направлен в Правительство РФ, сообщил Министр труда и социальной защиты РФ Антон Котяков на совещании с вице-спикером Госдумы Анной Кузнецовой. Принятие поправок позволит в период со 2 марта 2022 года до 1 июля 2022 года продлевать ранее установленную группу инвалидности, а также устанавливать инвалидность впервые на основании документов от медицинских организаций без личного обращения в бюро медико-социальной экспертизы.&#13;
«Мы видим необходимость продления временного порядка установления инвалидности. Такой порядок востребован гражданами и позволяет избежать личного посещения бюро медико-социальной экспертизы. Продление временного порядка – это текущая задача. Одновременно мы идём дальше по процедуре совершенствования сервисов для граждан. Сейчас проект упрощения прохождения процедуры медико-социальной экспертизы согласован с отраслевыми ведомствами, прошел общественное обсуждение и представлен в Правительство», – сообщил глава Минтруда России Антон Котяков.&#13;
Министр также отметил, что Минтрудом России ведется комплексная трансформация системы взаимоотношений медико-социальной экспертизы с гражданами. Новый алгоритм прохождения МСЭ, который заменит действующий временный порядок установления инвалидности, сохранит преимущества временного порядка. В дальнейшем за гражданином сохраняется право выбора относительно того, как проходить медико-социальную экспертизу: присутствовать лично или пройти все необходимые процедуры заочно.&#13;
Напомним, временный порядок признания гражданина инвалидом и продления ранее установленной инвалидности позволяет исключить личное участие гражданина. Если инвалидность оформляется впервые, то определение группы и составление индивидуальной программы реабилитации (ИПРА) осуществляется на основании медицинских документов. Для детей-инвалидов установление группы по достижению 18 лет также проходит без личного посещения учреждений бюро медико-социальной экспертизы. Для тех граждан, кому инвалидность была установлена ранее, в период действия временного порядка она автоматически продляется вместе с программой реабилитации.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд разработал рекомендации по организации услуг центров занятости по принципу "одного окна"</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5024</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Минтруд разработал методические рекомендации по организации предоставления государственных услуг и сервисов в области содействия занятости населения по принципу «одного окна». &#13;
Документ подготовлен по итогам практики внедрения комплексов услуг по принципу жизненных ситуаций и бизнес-ситуаций в пилотных ЦЗН в 2019 – 2021 годах. Согласно рекомендациям центры занятости проанализируют перечни таких услуг...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/6c300461-1595922707.jpg/65b5e3307c96559a67cb46a7b4cff6c0" length="92146" type="image/jpeg"/>
      <guid>3670473b98919a713f09a5e59ab6caad</guid>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:25:43 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд разработал методические рекомендации по организации предоставления государственных услуг и сервисов в области содействия занятости населения по принципу «одного окна». &#13;
Документ подготовлен по итогам практики внедрения комплексов услуг по принципу жизненных ситуаций и бизнес-ситуаций в пилотных ЦЗН в 2019 – 2021 годах. Согласно рекомендациям центры занятости проанализируют перечни таких услуг и скорректируют, учитывая потребности клиента. Услуги центров занятости должны быть направлены на помощь соискателям и работодателям с учетом их жизненных обстоятельств. &#13;
С помощью рекомендаций будут анализироваться особенности (проблемы) конкретной категории граждан и работодателей с учетом обстоятельств их жизненной или бизнес-ситуации и предлагать конкретные решения, которые смогут привести к необходимому результату (постоянное или временное трудоустройство, получение дополнительного профессионального образования, помощь в социальной адаптации на рынке труда, получение компенсации расходов, связанных с переездом и трудоустройством,  субсидия на компенсацию затрат, связанных с обучением персонала и так далее).&#13;
В центрах занятости будет организованы информирование и консультирование, бесплатный доступ к электронным сервисам в области содействия занятости населения в сети Интернет, в том числе электронные сервисы единой цифровой платформы «Работа России» и «Онлайнинспекция.рф», сети Skillsnet и других.&#13;
Вместе с тем, методическими рекомендациями предлагается закрепить за сотрудниками ЦЗН различные функции (цифровых консультантов, универсальных специалистов первичного приема, кураторов граждан и работодателей), модернизировать сайты, дополнив их структурированной информацией по различным жизненным ситуациям, внедрить возможность заполнения и подачи анкеты или заявления на получение комплекса услуг в соответствии с жизненной ситуацией.&#13;
Предлагаемые методическими рекомендациями принципы «жизненных ситуаций», «бережливого производства» позволят сократить время пребывания граждан и работодателей в ЦЗН, предоставить  им именно те услуги, в которых они нуждаются.&#13;
Напомним, сейчас по всей России проходит модернизация Службы занятости. До 2024 года обучение пройдут свыше 18 тыс. сотрудников, а все центры занятости будут переведены на единые стандарты предоставления услуг. </yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд представил порядок взаимодействия портала "Работа России" и других работных сайтов</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5023</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Минтруд России подготовил проект постановления, который предусматривает возможность для работодателей размещать информацию не только на единой цифровой платформе в сфере занятости и трудовых отношений «Работа России», но и на иных информационных ресурсах, у которых обеспечена технологическая возможность обмена данными с единой цифровой платформой.&#13;
То есть, работодатель сможет воспользоваться и частными...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/d2f8c0cf-1586508440.jpg/3417c857e5a513a7845ddedaa93e4d51" length="77470" type="image/jpeg"/>
      <guid>33b05732f6f232a2e1213fac078c1016</guid>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 15:48:48 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России подготовил проект постановления, который предусматривает возможность для работодателей размещать информацию не только на единой цифровой платформе в сфере занятости и трудовых отношений «Работа России», но и на иных информационных ресурсах, у которых обеспечена технологическая возможность обмена данными с единой цифровой платформой.&#13;
То есть, работодатель сможет воспользоваться и частными работными сайтами для размещения вакансий в том случае, если у портала заключено соглашение об обмене данных с порталом "Работа России". В таком случае работодатель, размещая вакансию, будет также получать отклики не только от пользователей работного сайта, но и от пользователей портала "Работа России"&#13;
Напомним, законом о занятости установлена обязанность работодателей представлять в органы службы занятости сведения и информацию о потребностях в работниках и об условиях их привлечения, о наличии свободных мест и вакантных должностей, специальных рабочих мест, оборудованных (оснащенных) для работы инвалидов. При этом, отдельные работодатели такую информацию представляют исключительно в электронном виде, размещая ее на единой цифровой платформе в сфере занятости и трудовых отношений «Работа России» или на иных информационных ресурсах.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд разработал стандарты для центров занятости по профориентации, профобучению и профилированию</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5022</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Минтруд разработал новые стандарты работы центров занятости по осуществлению полномочий для организации профессиональной ориентации граждан, обучения и профилирования. Все услуги будут реализованы на базе единой платформы в сфере труда и занятости — “Работа России”. Документы опубликованы для общественного обсуждения на федеральном портале проектов нормативных правовых актов.&#13;
Так, услуга по профориентации...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/6c300461-1625252560.jpeg/e44c742d1ad9f0e7ea1efc924b09c08b" length="148340" type="image/jpeg"/>
      <guid>5fcdd5edc05d4604bf6333b86adbe5ec</guid>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 08:40:54 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд разработал новые стандарты работы центров занятости по осуществлению полномочий для организации профессиональной ориентации граждан, обучения и профилирования. Все услуги будут реализованы на базе единой платформы в сфере труда и занятости — “Работа России”. Документы опубликованы для общественного обсуждения на федеральном портале проектов нормативных правовых актов.&#13;
Так, услуга по профориентации будет доступна всем гражданам, в любом центре занятости, вне зависимости от места проживания или регистрации. Это поможет соискателям понять в каком карьерном направлении необходимо развиваться. По ее результатам граждане также получат рекомендации по возможным вариантам профессионального обучения, чтобы повысить свои навыки для успешного трудоустройства.&#13;
Безработным гражданам для подачи заявления на обучение больше не нужно будет очно посещать центры занятости. Это можно будет сделать дистанционно через личный кабинет портала “Работа России”. Образовательные программы подберет карьерный консультант в соответствии с его предпочтениями.&#13;
Профилирование граждан и работодателей будет проводится в автоматическом режиме. Профиль гражданина будет определяться с учетом уровня его профессиональной конкурентоспособности, ожиданий и мотивации к трудоустройству, а работодателя — с учетом бизнес-ситуации: сезонной занятости, инвестиционного проекта, модернизации. Это позволит подобрать релевантные услуги и сервисы для индивидуального карьерного или кадрового сопровождения.&#13;
Напомним, сейчас по всей России проходит реформа центров занятости, которая направлена на то, чтобы вне зависимости от региона проживания, гражданин получал качественную услугу. Для этого Минтруд готовит единые стандарты услуг центров занятости.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Общественный Совет поддержал концепцию законопроекта об объединении ПФР и ФСС</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5021</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Общественный Совет при Министерстве труда и социальной защиты РФ одобрил концепцию проекта закона “О государственном внебюджетным фонде “Фонд пенсионного и социального страхования Российской Федерации”. На заседании также был рассмотрен проект Плана реализации Концепции развития системы комплексной реабилитации и абилитации инвалидов, в том числе детей-инвалидов до 2025 года.&#13;
Статс-секретарь - заместитель...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/54cc98e3-1644005281.jpg/ac8156b642846f2c8cdc8d0489cc2938" length="114631" type="image/jpeg"/>
      <guid>d18b856ed0702391f150bb93283959c7</guid>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 19:02:37 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Общественный Совет при Министерстве труда и социальной защиты РФ одобрил концепцию проекта закона “О государственном внебюджетным фонде “Фонд пенсионного и социального страхования Российской Федерации”. На заседании также был рассмотрен проект Плана реализации Концепции развития системы комплексной реабилитации и абилитации инвалидов, в том числе детей-инвалидов до 2025 года.&#13;
Статс-секретарь - заместитель Министра труда и социальной защиты РФ Андрей Пудов представил концепцию законопроекта, предполагающую создание Социального фонда России, который объединит Пенсионный фонд и Фонд социального страхования. Предварительно проект документа был рассмотрен на совместном заседании профильных комиссий Общественного совета.&#13;
“И ПФР, и ФСС - это сегодня государственные внебюджетные фонды. Единый социальный фонд сохранит статус государственного внебюджетного фонда, гарантом по обязательствам которого выступает Российская Федерация”, - подчеркнул замминистра труда и социальной защиты РФ Андрей Пудов.&#13;
Кроме того, обсуждался вопрос введения единого тарифа на социальное страхование. Концепция этого законопроекта будет подробно рассмотрена на следующем заседании Совета, однако, затрагивая этот вопрос Андрей Пудов отметил, что введение единого тарифа позволит обеспечить социальное страхование для граждан, работающих по гражданско-правовым договорам. “Это свыше 4 млн работающих граждан, которые начнут получать больничные, декретные выплаты, пособия по уходу за ребёнком до 1,5 лет”, - отметил он.&#13;
В ходе обсуждения выступили председатель профильной Комиссии по социальной поддержке населения, пенсионному и социальному страхованию Общественного Совета, сопредседатель рабочей группы РТК по социальной защите, социальному страхованию, отраслям социальной сферы Елена Феоктистова, председатель Комиссии по труду, занятости и охране труда Общественного Совета, член РТК по регулированию социально-трудовых отношений Марина Москвина и первый заместитель председателя Общественного Совета, директор АНО «Независимый институт социальной политики», проректор ВШЭ Лилия Овчарова. Выступающие отметили крайнюю важность сохранения предусмотренного в законопроекте положения о запрете перекрёстного финансирования различных видов страхования. Также члены Общественного Совета предложили ряд рекомендаций по доработке текста законопроекта.&#13;
По результатам обсуждения членами Совета было принято решение концепцию законопроекта поддержать.&#13;
Ещё один вопрос, который рассматривался Общественным Советом, был посвящён проекту Плана мероприятий по реализации Концепции развития в Российской Федерации системы комплексной реабилитации и абилитации инвалидов, в том числе детей-инвалидов.&#13;
“Сейчас документ дорабатывается с учётом поступивших замечаний. В доработанной редакции выделены отдельные разделы, соотнесённые с задачами реализации Концепции, детализированы мероприятия по правовому совершенствованию системы комплексной реабилитации и абилитации инвалидов и детей, уточнены мероприятия, направленные на комплексную реабилитацию и абилитацию, жизнеустройство граждан с ментальной инвалидностью”, - сообщил директор Департамента по делам инвалидов Минтруда России Дмитрий Лигомина.&#13;
Кроме того, в документе будут учтены подходы к комплексной реабилитации и абилитации детей-инвалидов, а также будет разработан отдельный проект Плана по развитию ранней помощи детям и их семьям в регионах.&#13;
Представители комиссий Общественного Совета изучат доработанную Концепцию и внесут в двухнедельный срок свои предложения.&#13;
Напомним, Общественный Совет при Министерстве труда и социальной защиты РФ был создан в 2013 году как механизм общественного контроля за деятельностью государственных органов власти. В состав Совета входят представители всероссийских и региональных общественных организаций, профсоюзов и работодателей.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Работодателям рекомендовано перевести на удаленку максимально возможное число работников</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5019</link>
      <category>Трудовые отношения</category>
      <description>В связи с кратным ростом заболеваемости COVID-19 Российская трехсторонняя комиссия по регулированию социально-трудовых отношений рекомендует перевести на дистанционный режим работы максимально возможное число работников. Соответствующий документ утвержден на заседании РТК 28 января 2022 г.&#13;
Численность работников, которых можно перевести на дистанционный режим, определяется организацией самостоятельно, исходя из возможностей работодателя и...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ad10d4d4-1625045884.jpg/edf70e5ccb5cef96865ecc9b1257a03c" length="150352" type="image/jpeg"/>
      <guid>c3b8f59a22dd7aff5231d81bd6ff66af</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 17:57:30 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В связи с кратным ростом заболеваемости COVID-19 Российская трехсторонняя комиссия по регулированию социально-трудовых отношений рекомендует перевести на дистанционный режим работы максимально возможное число работников. Соответствующий документ утвержден на заседании РТК 28 января 2022 г.&#13;
Численность работников, которых можно перевести на дистанционный режим, определяется организацией самостоятельно, исходя из возможностей работодателя и работников.&#13;
Напомним, что перевод работника на удаленку не может являться основанием для сокращения зарплаты при сохранении объема выполняемых задач. Все вопросы организации дистанционной (удаленной) работы регулируются Трудовым кодексом РФ. Соответствующие изменения вступили в силу с 1 января 2021 года. В настоящее время дистанционно работают порядка 3 млн человек.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Автомобили и имущество под арестом исключили из комплексной оценки нуждаемости при назначении детских выплат</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5018</link>
      <category>Социальная политика</category>
      <description>Утверждены изменения в правила комплексной оценки нуждаемости, которые применяются при назначении выплат на детей от 3 до 7 лет, выплат одиноким родителям на детей от 8 до 17 лет и ежемесячных выплат беременным женщинам, вставшим на учет в ранние сроки.&#13;
Согласно утвержденным изменения, при принятии решения о выплатах не будут...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/bcef45a6-1586535700.jpg/4cc803869cbf6ff31632d4eac162076a" length="87002" type="image/jpeg"/>
      <guid>2a5cc63456f275bffd8df395b55d59e0</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 08:44:03 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Утверждены изменения в правила комплексной оценки нуждаемости, которые применяются при назначении выплат на детей от 3 до 7 лет, выплат одиноким родителям на детей от 8 до 17 лет и ежемесячных выплат беременным женщинам, вставшим на учет в ранние сроки.&#13;
Согласно утвержденным изменения, при принятии решения о выплатах не будут учитываться авто- или мототранспортные средства, а также объекты жилого недвижимого имущества, находящиеся в розыске или под арестом. По новым правилам также не будут учитываться жилье, транспорт и имущество, приобретённое за счёт средств целевых субсидий.&#13;
Также исключаются из учёта некоторые виды доходов при расчёте среднедушевых доходов семьи: целевые средства на развитие собственного дела; средства материнского капитала, полученные в денежной форме; налоговые вычеты и целевые средства, полученные в рамках государственной поддержки для приобретения имущества.&#13;
Существенно смягчается правило «нулевого дохода» для беременных женщин. Теперь, если 6 месяцев беременности пришлись на период расчёта среднедушевого дохода, женщина, у которой отсутствовал доход, сможет получить выплаты. Кроме того, правило «нулевого дохода» не будет применяться, если на момент подачи заявления срок беременности женщины превышает 12 недель.&#13;
Эти изменения вступают в силу с 1 апреля 2022 года.&#13;
Постановлением также вводится возможность подачи заявления на выплату 3-7 по месту фактического жительства, если соответствующая возможность предусмотрена региональным нормативным актом. Помимо этого, устанавливается беззаявительный перерасчёт выплат в связи с ежегодным изменением прожиточного минимума.&#13;
Напомним, при назначении ежемесячной денежной выплаты на ребёнка от 3 до 7 лет включительно, выплат одиноким родителям на детей от 8 до 17 лет, а также выплат беременным женщинам, вставшим на учет в ранние сроки беременности, проводится комплексная оценка нуждаемости, предполагающая помимо оценки доходов, также оценку имущественной обеспеченности, финансовых накоплений и «правило нулевого дохода» - то есть, оценку использования гражданами своего трудового потенциала.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Выплаты по cоцконтрактам будут индексировать автоматически</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5017</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Граждане, заключившие в 2021 году соцконтракт на поиск работы или для преодоления трудной жизненной ситуации, будут получать в 2022 году ежемесячные выплаты, пересчитанные с учетом актуального прожиточного минимума в регионе на момент предоставления выплаты. Раньше в расчете выплат использовалась величина прожиточного минимума, установленная на момент заключения соцконтракта. Такие изменения распространятся...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/b516476c-1522147625.jpg/6cbde17de0c49ec1aa59aa4430d37c92" length="58273" type="image/jpeg"/>
      <guid>b47609a3dd16a2e9c23553dade5aed0b</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 06:40:36 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Граждане, заключившие в 2021 году соцконтракт на поиск работы или для преодоления трудной жизненной ситуации, будут получать в 2022 году ежемесячные выплаты, пересчитанные с учетом актуального прожиточного минимума в регионе на момент предоставления выплаты. Раньше в расчете выплат использовалась величина прожиточного минимума, установленная на момент заключения соцконтракта. Такие изменения распространятся на все выплаты, произведенные с 1 января 2022 года. То есть, граждане, которые уже получили в январе выплаты, получат перерасчет.&#13;
Кроме того, увеличено число социальных контрактов, заключаемых регионами для развития личного подсобного хозяйства. Так, предусмотрено изменение лимитов распределения социальных контрактов по ведению личного подсобного хозяйства с 20% до 25% от общего числа заключенных контрактов.&#13;
Для многих сфер, особенно актуальных для самозанятых граждан, необходимо приобретение соответствующих лицензий, как на специальное программное обеспечение (видеоредакторы, программы для проектирования), так и на осуществление отдельных видов деятельности (перевозка пассажиров). Поэтому теперь за средства социальных контрактов, заключенных на развитие собственного дела, можно будет приобретать лицензии (программные продукты, осуществление отдельных видов деятельности). А к реализации соцконтрактов по осуществлению предпринимательской деятельности будут привлекаться организации инфраструктуры поддержки субъектов малого и среднего предпринимательства – центры «Мой бизнес» – эта новация была проработана совместно с Минэкономразвития России.&#13;
Изменения позволят субъектам более гибко оказывать государственную социальную поддержку на основании соцконтракта, одновременно сохраняя акцент на таких эффективных мероприятиях как поиск работы, ведение личного подсобного хозяйства, открытие собственного дела и др.&#13;
Напомним, социальный контракт - это договор (соглашение) о взаимных обязательствах между получателем адресной социальной помощи и органом социальной защиты населения по месту жительства гражданина, в соответствии с которым орган социальной защиты населения обязуется оказать ему государственную социальную помощь, а гражданин, в свою очередь, обязуется реализовать мероприятия, предусмотренные в договоре. По предварительным результатам 2021 года, когда социальный контракт впервые был распространен на все регионы страны, доходы получателей социального контракта увеличились в 1,6 раз в среднем.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд предложил расширить охват социального страхования и создать Социальный фонд России </title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5016</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Минтруд России предложил выплачивать больничные занятым по гражданско-правовым договорам, ввести единый тариф, который предусматривает перечисление страховых взносов единым платежом, и создать Социальный фонд России на основе объединения ПФР и ФСС. На портале для общественного обсуждения размещены уведомления о разработке законопроектов о внедрении единого тарифа для оценки регулирующего воздействия, а также...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/fb2d8c08-1643375520.jpg/fae803b81dc00511aee2c795efac5ccd" length="131193" type="image/jpeg"/>
      <guid>8258daf1098f7d90f0550f10492aa20b</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 13:11:19 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России предложил выплачивать больничные занятым по гражданско-правовым договорам, ввести единый тариф, который предусматривает перечисление страховых взносов единым платежом, и создать Социальный фонд России на основе объединения ПФР и ФСС. На портале для общественного обсуждения размещены уведомления о разработке законопроектов о внедрении единого тарифа для оценки регулирующего воздействия, а также размещены на общественное обсуждение проекты законов, связанные с объединением Пенсионного фонда и Фонда социального страхования.&#13;
Единый тариф&#13;
Сейчас по общему правилу работодатели платят 22% с заработной платы работника в Пенсионный фонд в пределах облагаемой базы и 10% с заработка, превышающего облагаемую базу, 5,1% в Фонд обязательного медицинского страхования с общего дохода работника и 2,9% в Фонд социального страхования с заработка в пределах облагаемой базы.&#13;
При этом в Пенсионный фонд взносы отчисляются в размере 22% от заработка работника в пределах 1,565 млн рублей в год, а в Фонд социального страхования – в размере 2,9% от заработка в пределах 1, 032 млн рублей в год.&#13;
Различается и круг застрахованных граждан. Если в Пенсионный фонд взносы поступают со всех работающих по найму граждан (занятые по трудовым договорам и договорам гражданско-правового характера), то в Фонд социального страхования взносы на обязательное социальное страхование на случай временной нетрудоспособности и в связи с материнством отчисляются только за граждан, занятых по трудовым договорам.&#13;
Кроме того, действует 12 льготных режимов для отдельных категорий плательщиков и 5 льготных моделей уплаты страховых взносов. Концепция «единого тарифа» не предусматривает изменения действующих общеустановленных тарифов.&#13;
Предлагается:&#13;
– установить единый круг застрахованных лиц – то есть, распространить обязательное социальное страхование на занятых по гражданско-правовым договорам граждан;&#13;
– установить единую предельную базу для пенсионного и обязательного социального страхования, увеличив взносооблагаемый в рамках обязательного социального страхования заработок до размеров заработка, охваченного пенсионным страхованием;&#13;
– объединить все существующие льготные категории плательщиков в три группы со следующими тарифами страховых взносов: 15% с выплат выше МРОТ (малый и средний бизнес), 7,6% (резиденты ТОР и других экономических зон, СОНКО, благотворительные организации, Сколково, ИТ-организации, организации-мультипликаторы) и 0% (члены экипажей судов). Таким образом, все действующие льготные режимы будут сохранены;&#13;
– обеспечить возможность внесения всех социальных взносов единым платежом, который автоматически направляется Федеральным казначейством на пенсионное, социальное и медицинское страхование;&#13;
– сократить количество отчетности, установить единую дату подачи единой формы отчетности до 15 числа месяца. Те данные, которые сейчас подаются раз в квартал, так и будут подаваться раз в квартал, но уже в составе единой формы.&#13;
Увеличение взносооблагаемой базы коснется работодателей, которые исчисляют страховые взносы с заработных плат от 86 тыс. рублей в месяц и выше. Это порядка 9% сотрудников. При этом предельный размер роста нагрузки составит 16 тыс. рублей на сотрудника в год. Вместе с тем это решение даст возможность в 1,5 раза увеличить максимальные размеры выплат в рамках обязательного социального страхования.&#13;
К 2025 году при введении единого тарифа:&#13;
– максимальный размер ежемесячного пособия по уходу за ребёнком составит 57,4 тыс. рублей (при действующей модели – 37,9 тыс. рублей). Это пособие выплачивается в размере 40% от средней зарплаты, но не больше страхуемого заработка;&#13;
– максимальная сумма пособия по беременности и родам (за 140 календарных дней) к 2025 г. составит 660,9 тыс. рублей (при действующей модели – 435,9 тыс. рублей);&#13;
– максимальная сумма пособия по временной нетрудоспособности при стаже 8 и более лет – 143,5 тыс. рублей (по действующей модели – 94,7 тыс. рублей), при стаже от 5 до 8 лет – 114,8 тыс. рублей (по действующей модели – 75,7 тыс. рублей), при стаже до 5 лет – 86,1 тыс. рублей (при действующей модели – 56,8 тыс. рублей). &#13;
Такой подход позволит:&#13;
– обеспечить равный доступ к социальному страхованию гражданам, занятым по трудовым и гражданско-правовым договорам;&#13;
– в 1,5 раза увеличить максимальный размер выплат по больничному, по уходу за ребенком и декретных без увеличения тарифов страховых взносов;&#13;
– обеспечить режим «одного окна» для предприятий и уплачивать страховые взносы одним платежом.&#13;
Предлагается внедрить единый тариф с 1.01.2023.&#13;
Объединение Пенсионного фонда и Фонда социального страхования&#13;
Идея объединения Пенсионного фонда и Фонда социального страхования обсуждалась на протяжении длительного времени.&#13;
Пенсионный фонд и Фонд социального страхования уже сегодня администрируют ряд выплат, не связанных со страхованием.&#13;
С учётом введения единой цифровой платформы для администрирования выплат, введения единого тарифа, определения единого окна для обращения за мерами поддержки (Госуслуги), единого центра для консультирования граждан по вопросам предоставления всех мер поддержки – единого контакт-центра, предлагается объединить Пенсионный фонд России и Фонд социального страхования в Единый государственный внебюджетный фонд «Фонд пенсионного и социального страхования Российской Федерации» (Социальный фонд России).&#13;
Социальный фонд будет выступать страховщиком по обязательному пенсионному страхованию, страхованию на случай временной нетрудоспособности и в связи с материнством, страхованию в связи с несчастными случаями на производстве и профзаболеваниями. При этом проектами законов предусматривается запрет перекрестного финансирования различных видов страхования.&#13;
Клиентские службы объединённого фонда обеспечат полное предоставление госуслуг по принципу «одного окна». Все права граждан будут сохранены и гарантированы в полном объёме.&#13;
Точки физического присутствия фондов будут сохранены. Кадровый потенциал – сотрудники внебюджетных фондов, накопившие огромный опыт по осуществлению разных видов обязательного социального страхования, – будут сохранены.&#13;
Принципиальная новация – создание нового органа управления. Это первый прецедент публичного управления внебюджетным фондом. Деятельность фонда будет подотчетна Наблюдательному совету. Он будет включать 7 человек: это представитель профсоюзов (координатор от профсоюзной стороны в Российской трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений), представитель работодателей (координатор от стороны работодателей в Российской трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений), представитель Государственной Думы, представитель Совета Федерации, представитель Правительства (координатор со стороны Правительства в Российской трехсторонней комиссии по регулированию социально-трудовых отношений), координатор РТК, а также председатель объединенного фонда.&#13;
Объединение фондов планируется осуществить уже с 1 января 2023 года.&#13;
Статус создаваемой организации – государственный внебюджетный фонд – будет закреплен и в Бюджетном кодексе, и в Гражданском. Сейчас особый статус Пенсионного фонда и Фонда социального страхования закреплен только в Бюджетном кодексе: Пенсионный фонд и Фонд социального страхования и сегодня являются внебюджетными фондами.&#13;
Бюджет внебюджетного фонда формируется за счет страховых взносов, вне федерального бюджета и бюджетов субъектов. Эти средства расходуются исключительно на страховые цели. При этом внебюджетный фонд обеспечивает выполнение социальных обязательств государства. Для этого из федерального бюджета внебюджетный фонд получает трансферты.&#13;
Единый государственный внебюджетный фонд «Фонд пенсионного и социального страхования Российской Федерации» – это государственная некоммерческая организация, создаваемая в целях осуществления функций по обязательному социальному (пенсионному) страхованию и мер социальной поддержки.&#13;
В качестве учредителя фонда будет выступать Правительство Российской Федерации, в качестве собственника имущества фонда – Российская Федерация. При этом Российская Федерация несет ответственность по публичным обязательствам фонда (выплата пенсий, пособий и других социальных выплат).&#13;
Создание Социального фонда России позволит:&#13;
– повысить доступность услуг, которые сегодня оказывают фонды, для граждан: все услуги, которые сейчас предоставляют ПФР и ФСС, будут доступны в единых клиентских службах. При этом все точки присутствия фондов будут сохранены;&#13;
– обеспечить единый – более высокий – стандарт сервиса на базе единых клиентских служб;&#13;
– повысить прозрачность управления внебюджетным фондом через Наблюдательный совет;&#13;
– ускорить реализацию цифровой трансформации социальной сферы;&#13;
– сократить расходы на содержание внебюджетных фондов за счет отказа от поддержания разрозненной IT-инфраструктуры и оптимизации имущественного комплекса.&#13;
Концепция единого тарифа и объединения фондов была представлена на заседании Российской трехсторонней комиссии. Подготовку и доработку текстов нормативных актов осуществляет совместная с профсоюзами и работодателями рабочая группа.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд разработал стандарт для центров занятости по временному трудоустройству выпускников</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5015</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Минтруд России разработал стандарт работы центров занятости населения для организации временного трудоустройства выпускников. Проект документа размещен для общественного обсуждения на официальном портале нормативных правовых актов www.regulation.gov.ru.&#13;
Обратиться за помощью в подборе временной работы смогут выпускники в возрасте от 18 до 25 лет, получившие среднее специальное или высшее образование менее 1...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/6c300461-1625252560.jpeg/e44c742d1ad9f0e7ea1efc924b09c08b" length="148340" type="image/jpeg"/>
      <guid>69f73ad5d0eed74f130d8205c199893a</guid>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 13:33:06 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России разработал стандарт работы центров занятости населения для организации временного трудоустройства выпускников. Проект документа размещен для общественного обсуждения на официальном портале нормативных правовых актов www.regulation.gov.ru.&#13;
Обратиться за помощью в подборе временной работы смогут выпускники в возрасте от 18 до 25 лет, получившие среднее специальное или высшее образование менее 1 года назад. Также помощью смогут воспользоваться подростки в возрасте от 14 до 18 лет.&#13;
"Временная подработка для выпускников дает возможность попробовать себя в профессии, получить практические навыки. Такая услуга в центрах занятости существовала и прежде, но только для выпускников средних профессиональных образовательных организаций в возрасте от 18 до 20 лет. Теперь получить помощь в трудоустройстве смогут и выпускники вузов, а возраст увеличен до 25 лет. Кроме того, в связи с принятием поправок в закон о занятости и созданием единой цифровой платформы, услуга будет предоставляться гражданам просто по заявлению на портале "Работа России", без необходимости сбора документов. В таком же онлайн режиме смогут обратиться за помощью в подборе подработки подростки старше 14 лет, но для таких ребят подработка возможна только в свободное от учебы время", - отметила заместитель Министра труда и социальной защиты Елена Мухтиярова.&#13;
Согласно предложенному стандарту, чтобы получить государственную услугу, гражданину достаточно подать заявление на портале «Работа в России». Центр занятости отберет работодателей для его временного трудоустройства. В свою очередь кадровые консультанты для работодателей подберут на вакантные места кандидатов с указанием оценки профессиональных и личностных качеств.&#13;
Напомним, в рамках модернизации центров занятости проходит перевод всех услуг в сфере содействия занятости на единые стандарты. Ранее на общественное обсуждение уже были представлены стандарты по подбору постоянной работы для граждан, обратившихся в центры занятости, и подбору сотрудников для компаний.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Средний размер пенсии неработающего пенсионера составит почти 19 тыс. рублей</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5014</link>
      <category>Пенсионное обеспечение</category>
      <description>По поручению Президента страховые пенсии для неработающих россиян будут проиндексированы выше инфляции – на 8,6%. Таким образом, размер страховой пенсии по старости неработающего пенсионера в 2022 году в среднем составит 18 984 рублей, в 2023 году – 20 047 рублей, в 2024 году – 21150 рублей.&#13;
«По поручению Президента страховые...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/6c74a2ee-1584000760.jpg/f128e0f09b3254bd892fa85401d36434" length="94754" type="image/jpeg"/>
      <guid>65afcff550bc0750d331965e8583d47a</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 14:29:41 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>По поручению Президента страховые пенсии для неработающих россиян будут проиндексированы выше инфляции – на 8,6%. Таким образом, размер страховой пенсии по старости неработающего пенсионера в 2022 году в среднем составит 18 984 рублей, в 2023 году – 20 047 рублей, в 2024 году – 21150 рублей.&#13;
«По поручению Президента страховые пенсии по старости для неработающих россиян будут проиндексированы на 8,6%. С учетом этой индексации средний размер страховой пенсии неработающего пенсионера по старости составит в 2022 году 18 984 рубля. В этом году на это дополнительно потребуется свыше 170 млрд рублей», - рассказал Министр труда и социальной защиты Антон Котяков. &#13;
Во исполнение поручения Президента Правительством будет обеспечена выплата пенсий в повышенном размере и доплата за первые месяцы после принятия соответствующих поправок, корректировка нормативной базы с учетом поручения Президента будет осуществлена в ближайшее время. &#13;
Общий объем дополнительных расходов в связи с повышенной индексацией пенсий в период с 2022 по 2024 год составит более 500 млрд рублей: в 2022 году – 172,7 млрд рублей, в 2023 году – 178,3 млрд рублей, в 2024 году – 188,9 млрд рублей. &#13;
Пенсии будут проиндексированы для 30,8 млн неработающих россиян, получающих страховые пенсии.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>На Госуслугах можно оформить выплату по уходу за нетрудоспособным</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5013</link>
      <category>Социальная защита инвалидов</category>
      <description>На Госуслугах заработал новый социальный сервис для граждан, запущенный Минцифры России совместно с Минтрудом России и Пенсионным фондом Российской Федерации. Теперь в режиме реального времени можно подать заявление в ПФР о назначении выплаты по уходу за нетрудоспособным гражданином.&#13;
Для оформления на портале соответствующей выплаты от государства неработающему человеку, осуществляющему уход...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/56ff71a0-1627306503.jpg/f63dd5c761a899e252f35403d522f279" length="124124" type="image/jpeg"/>
      <guid>9cf29ed86f23abd13c9a73d6cb7ccd63</guid>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 06:45:46 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>На Госуслугах заработал новый социальный сервис для граждан, запущенный Минцифры России совместно с Минтрудом России и Пенсионным фондом Российской Федерации. Теперь в режиме реального времени можно подать заявление в ПФР о назначении выплаты по уходу за нетрудоспособным гражданином.&#13;
Для оформления на портале соответствующей выплаты от государства неработающему человеку, осуществляющему уход за нетрудоспособным гражданином, необходимо проживать на территории РФ и иметь подтвержденную учетную запись на Госуслугах. Не нужно быть родственником или близким человеком того, за кем осуществляется уход, достаточно согласия на помощь со стороны инвалида или пожилого человека.&#13;
«Мы совместно с Минтрудом России и Пенсионным фондом осуществляем планомерную работу по выводу всех услуг и сервисов, доступных в личном кабинете на сайте ПФР, на портал Госуслуг. По нашей оценке, ежегодно новым сервисом будут пользоваться более 1,5 млн граждан нашей страны» — сообщил замглавы Минцифры России Дмитрий Огуряев.&#13;
«Данный сервис подачи стал очередным шагом по переводу услуг Пенсионного фонда на единый портал Госуслуг. Ранее на Госуслуги уже был выведен сервис по дистанционному оформлению людьми с инвалидностью компенсаций затрат на технические средства реабилитации. Постепенный перевод социальных услуг на Госуслуги позволит максимально упростить процесс получения гражданами различных мер социальной поддержки» — сообщил замминистра труда и социальной защиты Алексей Скляр.&#13;
Период ухода будет засчитан ухаживающему гражданину в страховой стаж и отражен на индивидуальном лицевом счете. Это повлияет на размер будущей пенсии.&#13;
«От нестраховых периодов, отраженных в индивидуальном лицевом счете в ПФР, напрямую зависит размер будущей пенсии неработающего человека. Перевод услуги в электронный вид сделает быстрым и удобным ее получение, что увеличит интенсивность ее использования» — отметил председатель правления ПФР Андрей Кигим.&#13;
Компенсационная выплата устанавливается гражданину, если он осуществляет уход:&#13;
&#13;
 за инвалидом I группы, за исключением инвалидов с детства I группы;&#13;
 за гражданином старше 80-ти лет;&#13;
 за престарелым гражданином, нуждающимся в уходе по заключению лечебного учреждения.&#13;
&#13;
Ежемесячная выплата устанавливается гражданину, в случае осуществления ухода:&#13;
&#13;
 за ребенком-инвалидом в возрасте до 18 лет;&#13;
 за инвалидом с детства I группы. &#13;
&#13;
Напомним, что работа по переводу всех услуг и сервисов ПФР на Госуслуги осуществляется в соответствии с поручением президиума Правительственной комиссии по цифровому развитию, использованию информационных технологий для улучшения качества жизни и условий ведения предпринимательской деятельности.&#13;
В настоящее время на портале Госуслуг можно записаться на прием в ПФР, воспользоваться пенсионным калькулятором, подать заявление на назначение и выплату пенсии, получить выписку о состоянии индивидуального лицевого счета (ИЛС) в ПФР, а также подать заявление на корректировку сведений ИЛС.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Общественный совет при Минтруде России подвел итоги работы в 2021 году</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5020</link>
      <category>Социальная политика</category>
      <description>Состоялось итоговое заседание Общественного совета при Минтруде России, в ходе которого члены Общественного совета обсудили результаты работы в 2021 году.&#13;
«Несмотря на то, что многие наши встречи проходили онлайн, не в полной мере удалось осуществить наши планы по выездным мероприятиям, работа проделана огромная. Многие важные, значимые для наших граждан решения...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/00000000-1643791705.jpg/800e6873da0ac2a9ef947e7e9f57304d" length="123757" type="image/jpeg"/>
      <guid>2d3e6ac61832fc740bad7c4d05d4b83a</guid>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 08:25:03 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Состоялось итоговое заседание Общественного совета при Минтруде России, в ходе которого члены Общественного совета обсудили результаты работы в 2021 году.&#13;
«Несмотря на то, что многие наши встречи проходили онлайн, не в полной мере удалось осуществить наши планы по выездным мероприятиям, работа проделана огромная. Многие важные, значимые для наших граждан решения прошли обсуждения и проработку в Общественном совете. Одна из основных тем - новые подходы предоставления ежемесячной денежной выплаты на ребенка в возрасте от трех до семи лет. Также активно обсуждался вопрос о лицензировании деятельности по предоставлению социальных услуг социального обслуживания в стационарной форме. С коллегами из министерства было организовано взаимодействие по широкому кругу социальных вопросов, в первую очередь вопросов поддержки семей с детьми», – заявила председатель Общественного совета при Минтруде России Елена Тополева-Солдунова.Министр труда и социальной защиты Антон Котяков поблагодарил членов Общественного совета за активную работу, экспертизу предложений ведомства и конструктивные предложения.&#13;
В 2021 году Общественный совет при Минтруде России рассмотрел более 20 проектов нормативных актов, концепций и документов стратегического планирования. В том числе - в части развития системы долговременного ухода за гражданами пожилого возраста и инвалидами, комплекса мероприятий по содействию занятости населения, программу содействия молодежной занятости, концепцию цифровой трансформации социальной сферы и другие.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Всероссийская неделя охраны труда - 2022 пройдет с 25 по 29 апреля в Сочи</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5012</link>
      <category>Трудовые отношения</category>
      <description>Минтруд России проведет VII Всероссийскую неделю охраны труда (ВНОТ) с 25 по 29 апреля 2022 года в парке науки и искусства «Сириус» в Сочи. Мероприятие будет проходить в очном формате, сообщил глава Минтруда России Антон Котяков.&#13;
«ВНОТ-2022 возвращается к привычному времени проведения. В 2022 году Всероссийская неделя охраны труда состоится...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/4c8750cd-1565959097.jpg/8178c40c191e89143002963e7e7367e2" length="85207" type="image/jpeg"/>
      <guid>aa5533d55986119c0de8e76692d3acf8</guid>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 05:25:02 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России проведет VII Всероссийскую неделю охраны труда (ВНОТ) с 25 по 29 апреля 2022 года в парке науки и искусства «Сириус» в Сочи. Мероприятие будет проходить в очном формате, сообщил глава Минтруда России Антон Котяков.&#13;
«ВНОТ-2022 возвращается к привычному времени проведения. В 2022 году Всероссийская неделя охраны труда состоится в апреле. Мероприятия пройдут с 25 по 29 апреля. На этот период приходится главный профессиональный праздник – Всемирный день охраны труда, который отмечается 28 апреля», – сказал Министр труда и социальной защиты Российской Федерации Антон Котяков.В 2021 году Всероссийская неделя охраны труда прошла в Сочи с 6 по 9 сентября. Участие в форуме приняли вице-премьер Татьяна Голикова, представители Минтруда России, генеральный директор Международной организации труда (МОТ) Гай Райдер, представители органов исполнительной власти, руководители ведомств и компаний. Основная программа насчитывала более 100 деловых сессий, мастер-классов и совещаний, участие в них приняли более 2500 человек. В рамках отраслевой выставки ВНОТ-2021 были представлены более 50 компаний и организаций.&#13;
Организатором Всероссийской недели охраны труда выступает Министерство труда и социальной защиты Российской Федерации, оператором – Фонд Росконгресс.&#13;
«ВНОТ 2021 стал первым опытом сотрудничества между Минтрудом России и Фондом Росконгресс. Сроки подготовки были сжатые, из-за пандемии многие решения принимались в оперативном режиме, но несмотря ни на что, совместными усилиями нам удалось провести мероприятие достойно. Сейчас у нас больше времени на подготовку и я уверен, что ВНОТ 2022 пройдет на еще более высоком уровне», – отметил директор Фонда Росконгресс Александр Стуглев.Справочно:&#13;
Всероссийская неделя охраны труда проводится ежегодно с 2015 года во исполнение Постановления Правительства РФ от 11.12.2015 N 1346 «О Всероссийской неделе охраны труда». VII Всероссийская неделя охраны труда пройдет 25-29 апреля 2022 года в парке науки и искусства «Сириус», Сочи.&#13;
Официальный сайт: http://rusafetyweek.com/&#13;
Фонд Росконгресс – социально ориентированный нефинансовый институт развития, крупнейший организатор международных, конгрессных, выставочных, деловых, общественных, спортивных мероприятий и событий в области культуры, созданный в соответствии с решением Президента Российской Федерации.&#13;
Фонд учрежден в 2007 году с целью содействия развитию экономического потенциала, продвижения национальных интересов и укрепления имиджа России. Фонд всесторонне изучает, анализирует, формирует и освещает вопросы российской и глобальной экономической повестки. Обеспечивает администрирование и содействует продвижению бизнес-проектов и привлечению инвестиций, способствует развитию социального предпринимательства и благотворительных проектов.&#13;
Мероприятия Фонда собирают участников из 208 стран и территорий, более 15 тысяч представителей СМИ ежегодно работают на площадках Росконгресса, в аналитическую и экспертную работу вовлечены более 5000 экспертов в России и за рубежом. Установлено взаимодействие со 155 внешнеэкономическими партнерами, объединениями промышленников и предпринимателей, финансовыми, торговыми и бизнес-ассоциациями в 75 странах мира.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Министры труда России и Азербайджана обсудили вопросы сотрудничества в сфере труда, занятости и социальной защиты</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5011</link>
      <category>Международное сотрудничество в социальной сфере</category>
      <description>В понедельник, 20 декабря, в режиме видеоконференции состоялась двусторонняя встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и Министра труда и социальной защиты населения Азербайджанской Республики Сахиля Бабаева. В ходе встречи министры обменялись опытом по различным направлениям в сфере труда, занятости и социальной защиты. Глава Минтруда России Антон...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ea6f5915-1640019634.jpeg/9f09ae8f2975d2a5a3449be0e45dd33f" length="54952" type="image/jpeg"/>
      <guid>b40c8a1286c2b38eb60782a2cafdc565</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:59:14 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В понедельник, 20 декабря, в режиме видеоконференции состоялась двусторонняя встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и Министра труда и социальной защиты населения Азербайджанской Республики Сахиля Бабаева. В ходе встречи министры обменялись опытом по различным направлениям в сфере труда, занятости и социальной защиты. Глава Минтруда России Антон Котяков рассказал о работе по цифровой трансформации и совершенствованию целого ряда государственных информационных систем в социально-трудовой сфере. &#13;
"Мы ценим наше сотрудничество в вопросах социально-трудовой сферы и социального обеспечения. В последнее время мы серьезно продвинулись в автоматизации процессов в социальной сфере. В частности, сейчас идет плотная работа по созданию социального казначейства. Уделяется большое внимание ситуации на рынке труда, трансформации центров занятости. Мы готовы обмениваться опытом с нашими коллегами", - отметил Министр труда и социальной защиты РФ Антон Котяков. &#13;
Министры также обсудили вопросы расширения нормативно-правовой базы сотрудничества,  в том числе подготовки проекта договора о сотрудничестве в области пенсионного обеспечения, обменялись опытом в сфере автоматизации и предоставления населению государственных услуг по занятости, труду и социальной защите по принципу "единого окна", а также обозначили приоритетные направления дальнейшего сотрудничества.&#13;
Напомним, в мае 2019 года между Россией и Азербайджаном заключено межминистерское соглашение о сотрудничестве в области труда, занятости и социальной защиты населения.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд утвердил перечень событий для проактивного информирования о мерах соцподдержки</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5010</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Минтруд утвердил перечень жизненных событий для проактивного информирования граждан о полагающихся им мерах социальной защиты (поддержки). При этом, уведомления при рождении ребенка, установлении инвалидности и достижении пенсионного возраста уже поступают тем гражданам, которые дали согласие на портале Госуслуг. В следующем году будет организовано информирование еще по двум жизненным событиям —...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/cccf4e5d-1638177564.jpg/e69fcea5a794ae6b9b9bb5ebc638db83" length="138075" type="image/jpeg"/>
      <guid>6310f800028d689d9d8942e9e07484d3</guid>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:20:59 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд утвердил перечень жизненных событий для проактивного информирования граждан о полагающихся им мерах социальной защиты (поддержки). При этом, уведомления при рождении ребенка, установлении инвалидности и достижении пенсионного возраста уже поступают тем гражданам, которые дали согласие на портале Госуслуг. В следующем году будет организовано информирование еще по двум жизненным событиям — достижение ребенком определенного возраста и беременность.&#13;
В 2023 году проактивное информирование будет реализовано в связи с наступлением жизненных событий получении статуса многодетной семьи, статуса лица, подвергшегося воздействию радиации и при присвоении звания ветерана. А в 2024 году информирование будет организовано в связи с жизненными событиями создание молодой семьи, потеря кормильца и установление опеки.&#13;
Напомним, для того, чтобы получать проактивные уведомления о мерах социальной защиты (поддержки) право на получение которых возникает в связи с определенными жизненными событиями, отмеченными в приказе Минтруда от 16.11.2021 № 805Н, необходимо заполнить согласие в личном кабинете Госуслуг в разделе документы, категория льготы и выплаты.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Темп роста страховых пенсий неработающим за 6 лет на 9 процентных пунктов превысил инфляцию</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5009</link>
      <category>Пенсионное обеспечение</category>
      <description>Пенсионное законодательство содержит жесткое требование индексации пенсий по уровню не ниже фактической инфляции.&#13;
В 2016 году в условиях высокой инфляции по итогам 2015 года (12,9%) был принят особый порядок индексации пенсий: с начала года они были повышены на 4% и дополнительно по итогам 2016 года (в январе 2017 года) была...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/00000000-1517408321.jpg/a99e5b4d2c55efd2c89d95656d4e2433" length="66210" type="image/jpeg"/>
      <guid>2680290c90621fe744ba997f368860b3</guid>
      <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 08:43:37 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Пенсионное законодательство содержит жесткое требование индексации пенсий по уровню не ниже фактической инфляции.&#13;
В 2016 году в условиях высокой инфляции по итогам 2015 года (12,9%) был принят особый порядок индексации пенсий: с начала года они были повышены на 4% и дополнительно по итогам 2016 года (в январе 2017 года) была осуществлена единовременная денежная выплата в размере 5 тыс. рублей всем категориям пенсионеров. На эти цели было направлено более 221 млрд. рублей.&#13;
В 2018 году был принят Федеральный закон от 3 октября 2018 г. № 350-ФЗ, основной задачей которого является обеспечение устойчивости и финансовой стабильности пенсионной системы на долгие годы вперед. Это означает не только сохранение, но и рост пенсий нынешних и будущих пенсионеров. На период с 2019 по 2024 годы предусмотрено ежегодное увеличение страховой пенсии и фиксированной выплаты к страховой пенсии выше инфляции.&#13;
В январе 2019 года была проведена повышенная индексация страховых пенсий на 7,05%, в результате которой выплаты неработающим пенсионерам были увеличены сверх уровня инфляции за 2018 год (4,3%). С 1 января 2020 года – на 6,6% (показатель инфляции за 2019 год - 3%).  С 1 января 2021 года – на 6,3% (показатель инфляции за 2020 год - 4,9%).&#13;
Таким образом, начиная с 2019 года размеры страховых пенсий индексировались темпами, опережающими фактическую инфляцию. Средний размер страховой пенсии по старости неработающих пенсионеров в 2019 году составил 15 427 руб., в 2020 году - 16 445 руб., и в 2021 году - 17 481 руб. В среднем размер пенсии неработающих пенсионеров увеличивался на 1 000 руб. ежегодно в целях доведения указанного размера пенсии к 2024 году до 20 000 рублей.&#13;
В 2021 году для нивелирования высокого роста цен в соответствии с Указом Президента Российской Федерации в сентябре 2021 года была проведена единовременная денежная выплата в размере 10 тысяч рублей. С учетом уже проведенной индексации пенсий в январе 2021 года в размере 6,3% и единовременной выплаты размер указанных пенсий увеличился на 11,1%, что превысило складывающуюся инфляцию по итогам 2021 года.&#13;
В соответствии с поручением Президента Российской Федерации в настоящее время готовятся дополнительные предложения по индексации пенсий в 2022 году по итогам 2021 года.&#13;
Таким образом, Правительством Российской Федерации обеспечивается темп роста страховых пенсий неработающим пенсионерам выше уровня инфляции. С 2015 года инфляция нарастающим итогом составила 46%, а индексация указанных пенсий 55%. Кроме того, для поддержки доходов пенсионеров были осуществлены единовременные выплаты в январе 2017 года (5000 руб.) и сентябре 2021 года (10000 руб.), на которые было направлено более 650 млрд рублей.&#13;
Работа в этом направлении будет продолжена.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Общественная палата проводит конкурсный отбор членов Общественного Совета при Минтруде России </title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5008</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Конкурсный отбор кандидатов будет проводится с 6 декабря по 24 декабря 2021 года включительно.&#13;
Для участия в конкурсном отборе кандидаты должны заполнить анкетную форму в Личном кабинете на сайте OS.OPRF.RU и направить комплект документов посредством почтовой связи в Общественную палату с приложением оригинала представления от выдвинувшей их общественной организации.&#13;
Выдвигать своих кандидатов...</description>
      <guid>a0252e4e7702ee47f18816d51ed6d159</guid>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 08:58:11 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Конкурсный отбор кандидатов будет проводится с 6 декабря по 24 декабря 2021 года включительно.&#13;
Для участия в конкурсном отборе кандидаты должны заполнить анкетную форму в Личном кабинете на сайте OS.OPRF.RU и направить комплект документов посредством почтовой связи в Общественную палату с приложением оригинала представления от выдвинувшей их общественной организации.&#13;
Выдвигать своих кандидатов в члены Общественного совета имеют право общественные объединения и негосударственные некоммерческие организации, деятельность которых направлена на защиту общественных интересов и выполнение экспертной работы в сфере относящейся к деятельности Минтруда России.&#13;
Подробная информация о порядке участия в конкурсе размещена на портале общественных советов OS.OPRF.RU &#13;
 &#13;
Телефон для справок в Общественной палате: 8 (495) 221-83-63 (доб.: 21-13).</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Доклад Министра труда и социальной защиты РФ Антона Котякова на пленарном заседании Госдумы</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5007</link>
      <category>Социальная политика</category>
      <description>&lt;...&gt;&#13;
Уважаемый Вячеслав Викторович, уважаемые депутаты!&#13;
Прежде чем начать доклад, хотел бы поблагодарить за то внимание, которое вы оказываете социальной сфере.&#13;
Президент Владимир Владимирович Путин неоднократно подчёркивал, что социальный блок – центральный в нашей государственной политике, и активное участие депутатов в проработке отраслевых вопросов наглядно демонстрирует этот приоритет.&#13;
В последние...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/3d22b500-1625040095.jpg/1e066955e6d537c21fec6c31f7af20d1" length="135923" type="image/jpeg"/>
      <guid>bab5d72790f9b6c16e52b91fc7fd29b2</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 15:34:17 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>&lt;...&gt;&#13;
Уважаемый Вячеслав Викторович, уважаемые депутаты!&#13;
Прежде чем начать доклад, хотел бы поблагодарить за то внимание, которое вы оказываете социальной сфере.&#13;
Президент Владимир Владимирович Путин неоднократно подчёркивал, что социальный блок – центральный в нашей государственной политике, и активное участие депутатов в проработке отраслевых вопросов наглядно демонстрирует этот приоритет.&#13;
В последние годы нам часто приходилось принимать экстренные и оперативные решения, вне зависимости от того, правительственные это законопроекты или депутатские, мы всегда работали как одна команда: депутаты, служащие министерства, сотрудники Аппарата Государственной Думы.&#13;
Благодаря такому сотрудничеству оперативно были приняты поправки по дистанционной занятости, это позволило определить условия работы почти для 3 миллионов наших граждан.&#13;
Целый ряд инициатив принят для выполнения поручений президента по поддержке семей с детьми. Сейчас ежемесячной государственной поддержкой охвачено более 7,5 миллиона детей, то есть каждый четвёртый ребёнок получает дополнительную помощь от государства.&#13;
Оперативные решения не поставили на паузу и долгосрочные планы.&#13;
После долгих обсуждений были приняты изменения в Трудовой кодекс в части одной из самых, наверное, консервативных сфер, в области охраны труда.&#13;
Благодаря принятой и обновлённой редакции 10-го раздела, удастся качественно изменить и повысить защищённость почти 10 миллионов наших граждан, работающих во вредных и опасных условиях труда.&#13;
Принятые поправки в закон о занятости позволили защитить права граждан с инвалидностью, теперь квоты будут считаться выполненными только после фактического трудоустройства человека, а не по факту создания рабочего места на бумаге. Эта норма затрагивает интересы более 4-х миллионов наших граждан. &#13;
Уже в этом созыве принят закон "Об электронном кадровом документообороте". Новые нормы существенно упрощают кадровое делопроизводство и обеспечивают бесшовный переход на новые правила для участников эксперимента по кадровому электронному документообороту. Всё это - результат наших совместных усилий.&#13;
И эта работа, как и деятельность министерства в целом, подчинена достижению национальных целей. Ключевые показатели этих целей – это снижение бедности в два раза, устойчивый рост продолжительности жизни и доходов наших граждан, доступность поддержки в электронной форме, в электронном виде. Это те насущные вопросы, которые беспокоят на сегодняшний день каждого. &#13;
Все эти направления требуют межотраслевой работы. Так, снижение бедности – это и занятость, и экономика, и социальная поддержка. Цифровая трансформация – это совершенствование целого ряда государственных информационных систем.&#13;
Остановлюсь подробнее на наших основных направлениях работы. Начну с приоритета государственной политики – поддержка семей с детьми. В пандемию, в период снижения доходов первоочередные меры поддержки касались именно этой категории граждан.&#13;
В прошлом году была проведена целая серия единовременных выплат на детей разных возрастов, оперативные меры позволили поддержать семьи, в которых воспитывалось более 28 миллионов детей. На это было направлено свыше 850 миллиардов рублей.&#13;
В этом году единовременную помощь получили родители почти 21 миллиона детей школьного возраста, на что было направлено порядка 210 миллиардов рублей.&#13;
Всего по поручению президента, за два года на оперативную поддержку семей с детьми направлено более 1,1 триллиона рублей. Причём эта помощь назначалась по принципам социального казначейства: быстро, без сбора справок, по одному заявлению или даже без него.&#13;
Особый акцент на поддержку нуждающихся семей. По статистике более 80 процентов граждан, живущих за чертой бедности, это семьи с детьми. Поэтапно выстраивается целостная система их поддержки, её цель – обеспечить финансовую устойчивость семьи, минимизировать риски бедности при рождении ребёнка. В первую очередь такой поддержкой были охвачены семьи, воспитывающие детей в возрасте до 3-х лет, это период, когда мама чаще всего не работает и доходы семьи снижаются. Семьи с детьми до 3-х лет получают ежемесячно по одному прожиточному минимуму на ребёнка, если среднедушевой доход семьи составляет ниже двух прожиточных минимумов. Выплатами охвачены родители более двух миллионов детей.&#13;
С прошлого года по поручению президента распространили поддержку на нуждающиеся семьи с детьми-школьниками, введено пособие для малообеспеченных семей с детьми от 3 до 7 лет включительно, это 50, 75, 100 процентов регионального прожиточного минимума на ребёнка, что составляет порядка 12 тысяч рублей при 100-процентной оплате. В среднем в месяц такую поддержку получает около трёх миллионов родителей детей соответствующего возраста, причём у 77 процентов семей размер выплаты максимальный.&#13;
В отношении детей более старших возрастов с 1 июля этого года предоставлена поддержка родителям, которые в одиночку воспитывают ребёнка от 8 до 17 лет. Ежемесячное пособие назначено на полтора миллиона детей этого возраста.&#13;
Ещё один шаг по решению президента это с 1 июля этого года дополнительную поддержку получают беременные женщины, именно женщины, находящиеся в трудной жизненной ситуации. Пособие выплачивается ежемесячно, в этом году такой помощью охвачено 170 тысяч женщин.&#13;
Ведётся работа и по повышению адресности тех выплат, которые назначаются. Введена комплексная оценка нуждаемости, когда, помимо доходов, оценивается имущественная обеспеченность семьи, использование её трудового потенциала, так называемое правило нулевого дохода. Перечень имущества, которым может владеть семья, достаточно широкий, он представлен на слайде. Учтено всё многообразие ситуаций, которые могут возникать у нуждающихся заявителей.&#13;
Несмотря на большое количество параметров, которое учитывается при назначении пособий, связанных с нуждаемостью, все они доступны по одному заявлению.&#13;
Ещё один аспект – оценка трудовой вовлечённости родителей.&#13;
По правилу нулевого дохода взрослого члена семьи должен быть источник дохода. Это может быть зарплата, доход от самозанятости, предпринимательство, стипендия или пенсия. Есть перечень объективных причин для отсутствия заработка у родителей. Это уход за ребенком или пожилым родственником, длительная болезнь, беременность, нахождение в статусе безработного, служба в армии и другие причины.&#13;
При этом мы четко понимаем, что порой отсутствие доходов у семьи связано с целым комплексом проблем, и семья не может их преодолеть самостоятельно. Как раз для таких случаев существует социальный контракт. С его помощью можно устроиться на работу, создать собственное дело, развивать личное подсобное хозяйство, пройти для этого необходимое обучение.&#13;
С этого года все регионы впервые получили средства из федерального бюджета на заключение социальных контрактов. За три года общий охват этой меры поддержки составит 3 миллиона наших граждан. В совокупности все эти меры в прошлом году в условиях пандемии и роста уровня безработицы позволили удержать доходы наименее обеспеченных граждан. Бедность по итогам года снизилась до уровня 12,1 процента.&#13;
Еще один показатель национальной цели – это обеспечение устойчивого роста численности населения. Один из решающих факторов для принятия решения рождения ребенка – это жилищный вопрос. С прошлого года материнский капитал по поручению президента выдается уже на первого ребенка. За эти неполные два года материнский капитал был предоставлен почти на миллион первых детей. Всего с начала реализации программы материнский капитал получили почти 12 миллионов наших граждан.&#13;
С 15 апреля 2020 года материнский капитал предоставляется без обращения в Пенсионный фонд. В течение пяти рабочих дней после регистрации рождения ребенка в органах ЗАГС информация приходит в личный кабинет на единый портал государственных услуг.&#13;
Свыше 80 процентов семей тратят материнский капитал на улучшение жилищных условий. И здесь мы тоже работаем над упрощением процедуры. Уже сегодня направить средства на погашение ипотеки можно прямо из банковского приложения. Со следующего года, как и поручал президент, размер материнского капитала будет индексироваться по уровню фактической инфляции.&#13;
Забота о семье – это забота и о нашем старшем поколении. По поручению президента проводятся пилотируемые системы долговременного ухода. &#13;
В 2021 году в пилотном проекте участвуют 24 субъекта Российской Федерации. Благодаря вашим поправкам, в следующем году пилот распространится уже на 34 субъекта. Но такая система нужна повсеместно. Поэтому предстоит большая совместная работа по подготовке нормативно-правовой базы по распространению долговременного ухода на всю территорию Российской Федерации. И уточнение источника финансирования проекта.&#13;
Но, к сожалению, не всегда у пожилого человека или у гражданина с инвалидностью есть возможность получать необходимую помощь на дому. Продолжится работа по строительству стационарных социальных учреждений нового типа. Это позволит дополнительно создать в 2022 году свыше полутора тысяч мест в таких учреждениях в 12 субъектах Российской Федерации. В общей сложности на реализацию этого федерального проекта в ближайшие три года предусмотрено почти 30 миллиардов рублей.&#13;
Важно развитие и негосударственного сектора в этой сфере. Начиная с 2021 года, внедряется новый механизм поддержки частных инвесторов, которые реализуют проекты в сфере социального обслуживания населения. Речь идет о кредитовании инвесторов по льготной ставке не более 4 процентов годовых. При этом важно совершенствовать работу действующих стационарных социальных учреждений. Прорабатывается вопрос о лицензировании этого вида деятельности. Это позволит поставить под государственный контроль такие аспекты, как минимальное количество метров на одного проживающего, качество питания и гигиенического ухода, оказание медицинской помощи. Наличие лицензии станет для потребителя гарантией безопасности и качества оказываемой услуги.&#13;
Ещё одно важное направление работы – это повышение уровня социальной защищенности граждан с инвалидностью.   С весны прошлого года действует временный порядок прохождения медико-социальной экспертизы. Им воспользовались уже более 4,3 миллиона наших граждан. Временный порядок завершится весной будущего года. Ему на замену придет новый алгоритм прохождения медико-социальной экспертизы. И все преимущества временного порядка будут сохранены. У гражданина будет возможность выбора проходить медико-социальную экспертизу заочно или лично. Совместно с Минздравом разработан порядок обмена данными и исчерпывающие перечни обследований по каждому заболеванию.&#13;
У медиков есть все необходимые сведения для того, чтобы предоставить полный пакет данных, необходимый для установления инвалидности.&#13;
Для снижения злоупотреблениями мы прорабатываем механизм обезличенной экспертизы, когда учреждения МСЭ работают только с медицинской документацией гражданина, не зная его имени и фамилии.&#13;
Цифровизация процессов позволяет упростить и назначение мер социальной поддержки. Так с 1 января 2022 года пенсия по инвалидности будет назначаться проактивно, то есть, без обращения гражданина в Пенсионный фонд. Все необходимые сведения для этого есть в медико-социальной экспертизе.&#13;
Ведётся работа по повышению доступности средств технической реабилитации. С прошлого года их можно было получать не по прописке, получать их можно не по прописке, а по месту фактического проживания. Существенно увеличилось финансирование этого направления расходов. Это было решение председателя по обращению в Государственную Думу.&#13;
На 2022 год финансирование на текущее обеспечение техническими средствами реабилитации предусмотрено в объёме 39 миллиардов рублей, что на 4 миллиарда больше, чем было заложено на этот год.&#13;
Важно не только финансирование, но и упрощение пользовательского пути.&#13;
В конце сентября вступил в силу закон об электронном сертификате. Это платёжный инструмент позволяет гражданам с инвалидностью самостоятельно выбирать подходящее техническое средство реабилитации и оплачивать покупку средств реабилитации с помощью непосредственно электронного сертификата. Сейчас идёт активное подключение к этому механизму предприятий и поставщиков, банков и крупных интернет-магазинов.&#13;
Все эти нововведения: электронный сертификат, упрощение медико-социальной экспертизы – часть нашего проекта "Социальное казначейство". Все меры поддержки на федеральном уровне мы уже стараемся реализовывать именно в таком формате – просто по заявлению, без справок. Но в целом в нашей стране 387 видов поддержки, социальной поддержки. С учётом региональных и муниципальных различий в правилах предоставления выплат, они в совокупности дают порядка 30 тысяч различных вариаций таких мер.&#13;
За упрощением пользовательского пути большая работа. Это перевод данных в электронный вид, повышение транзакционности систем, в которых производится назначение этих выплат, и, конечно же, изменение нормативно-правовых актов.&#13;
Благодаря реализации "Социального казначейства" уже в 2022 году 18 мер социальной поддержки на федеральном уровне будут оказываться по одному заявлению или даже без него. К 1 января 2025 года, в соответствии с поручением президента, в таком режиме будут предоставляться все основные меры социальной поддержки.&#13;
Следующий большой и крайне значимый блок для нашей работы – это занятость и трудовые отношения. Реализация трудового потенциала граждан – это ключевое условие для достижения национальной цели по снижению уровня бедности и обеспечению роста доходов граждан. В прошлом году на фоне ограничений безработица достигла уровня 6,4 процента. Для оперативной поддержки доходов граждан были впервые переведены в онлайн-формат обращения в центры занятости, и свыше 5 миллионов человек воспользовались такой возможностью.&#13;
Были не только увеличены пособия по безработице, но и в самый напряжённый период введены дополнительные выплаты на детей безработных граждан. Такую помощь получили родители 3 миллионов 700 тысяч детей. Президентом было дано поручение до конца 2021 года добиться восстановления уровня занятости до докризисных показателей. Этот показатель был выполнен досрочно. Сейчас уровень занятости уже превысил допандемические показатели, в октябре занятыми были 72 миллиона 300 тысяч граждан, а уровень безработицы составил 4,3 процента.&#13;
Наряду с мерами экономической поддержки предприятий на восстановление рынка труда положительно повлияли и прямые меры поддержки занятости. С самых первых дней пандемии был развёрнут оперативный мониторинг ситуации на рынке труда, эти данные в совокупности с анализом структуры безработицы позволили вырабатывать эффективные меры на федеральном и региональном уровнях.&#13;
Стартовала программа по переобучению граждан и субсидированию найма. В каждом регионе был сформирован комплекс мер по восстановлению занятости с учётом локальных особенностей рынка труда. Сверка по реализации программ осуществлялась в еженедельном режиме. В результате занятость вышла на допандемический уровень или даже превысила его в 57 регионах страны. Ещё в 24 регионах число занятых граждан составляет 98-99 процентов от допандемических показателей, а в четырёх субъектах – в пределах 95-98 процентов от прежних значений.&#13;
Ещё одно системное направление для работы – модернизация центров занятости.&#13;
На это обращал особое внимание и президент в своем выступлении перед Федеральным Собранием.&#13;
Наша цель – превратить центры занятости в современные кадровые агентства для работодателей и соискателей. Для региональных органов власти обновленные центры занятости должны стать аналитическим ресурсом для управления ситуацией на конкретном рынке, на региональном рынке. Поэтому на базе Единой цифровой платформы "Работа в России" реализуется мониторинг ситуации на рынке труда в разрезе каждого региона. К нему подключены свыше 200 тысяч компаний, в которых заняты более 23 миллионов сотрудников.&#13;
Также на базе портала "Работа в России" создан мониторинг трудоустройства выпускников. Этот инструмент для оценки эффективности работы вузов уже используется Минобрнауки. С учетом трудовых установок молодежи и тенденции на профессиональную мобильность развивается служба карьерных и кадровых консультантов. Эти специалисты помогут соискателям оперативно определить, какие нужны навыки для более успешного трудоустройства. Кадровые консультанты в свою очередь предоставляют бесплатную помощь в подборе персонала.&#13;
Для того чтобы услуги оказывались на высоком уровне, мы не только создаем цифровые инструменты для сотрудников, но и работаем над повышением квалификации. В этом году переобучение прошли 4 тысячи сотрудников центров занятости, в 2022 году обучение будет продолжено.&#13;
Для того чтобы ситуация на рынке труда оставалась стабильной в долгосрочной перспективе, необходимо решить две системные задачи: повысить уровень молодежной занятости и существенно снизить уровень теневой занятости. По поручению президента подготовлена программа поддержки молодежной занятости. Она прошла обсуждение в Государственной Думе и была доработана с учетом предложений профильного комитета, и здесь я хотел бы поблагодарить депутатов, которые принимали участие в её обсуждении, за конструктивный диалог. Она рассчитана до конца 2030 года, мероприятия разделяются на четыре основных блока.&#13;
Первое – мероприятия по ранней профессиональной ориентации. Наша задача – дать подросткам получить полное представление о мире современных профессий, пройти первые профессиональные пробы и на раннем этапе найти то направление, которое будет им действительно интересно. Эта работа позволит молодым людям эффективнее находить себя на рынке труда и быстрее приступать к трудовой деятельности. За первые три года программы мы планируем, что её охват составит порядка 5 миллионов школьников.&#13;
Второе – это получение стартовых практических навыков. Формальное прохождение практики на этом этапе не позволяет сформировать представление о будущем месте работы, снижает конкурентоспособность, а следовательно, доходы наших выпускников. Предполагается усилить контроль за производственной практикой и обязать учебные заведения заблаговременно заключать соглашения с работодателями.&#13;
Третье направление – это поощрение работы и предпринимательства в период работы. Предлагается вводить в образовательный процесс соответствующие курсы, а также упростить совмещение занятости и получения образования.&#13;
Четвертое направление – это снижение молодежной безработицы. В этом блоке заложены субсидирование молодежной занятости, помощь при переезде для молодых специалистов и обязательные программы, которые позволили бы безработным молодым людям получать профессию. Это направление обеспечит дополнительное трудоустройство почти 120 тысяч человек ежегодно. Часть мероприятий программы предполагают изменение в действующую нормативную базу. И мы рассчитываем на вашу поддержку и помощь в этом вопросе.&#13;
Перед нами стоит еще одна серьезная задача – легализация теневой занятости. Соответствующее поручение дано президентом, об этом говорили вы, уважаемый Вячеслав Викторович, при рассмотрении законопроекта о минимальном размере оплаты труда. Минтрудом совместно с заинтересованными ведомствами выработан план по легализации трудовых отношений. Уже в начале 2022 года будут готовы комплексы мер для субъектов с учетом локальной специфики рынков труда.&#13;
Кроме того, с учетом изменения вариантов привлечения к трудовой деятельности нашим гражданам потребуются изменения и в закон о занятости. Необходимо будет нормативно закрепить статус новых форм занятости. Также рассчитываем на вашу помощь и содействие.&#13;
Совместными усилиями мы можем и должны содействовать достижению наших национальных целей, увеличению благосостояния наших граждан и росту их социальной защищенности.&#13;
Спасибо за внимание.&#13;
&lt;...&gt;</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд предложил новый порядок прохождения медико-социальной экспертизы</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5005</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Минтрудом России подготовлены новые правила прохождения медико-социальной экспертизы. Соответствующий проект постановления Правительства РФ подготовлен и размещен на общественное обсуждение. Предполагается существенно упростить прохождение медико-социальной экспертизы для гражданина, сделать этот механизм более прозрачным и понятным. &#13;
Проектом постановления предусмотрено, что все данные, необходимые для проведения медико-социальной экспертизы, передает лечебное учреждение. При этом...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/4b9d64c8-1588756770.jpg/7d16723407c7200ddfc5429176f6089c" length="64917" type="image/jpeg"/>
      <guid>955e1e783f685bc26912f90aaded8df6</guid>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 15:27:24 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтрудом России подготовлены новые правила прохождения медико-социальной экспертизы. Соответствующий проект постановления Правительства РФ подготовлен и размещен на общественное обсуждение. Предполагается существенно упростить прохождение медико-социальной экспертизы для гражданина, сделать этот механизм более прозрачным и понятным. &#13;
Проектом постановления предусмотрено, что все данные, необходимые для проведения медико-социальной экспертизы, передает лечебное учреждение. При этом сам перечень данных определен межотраслевым приказом Минтруда и Минздрава. Медико-социальная экспертиза не сможет потребовать с гражданина собрать дополнительные сведения. При этом направить на медико-социальную экспертизу может любая медицинская организация – как государственная, так и частная. Если, например, гражданин прикреплен к поликлинике по месту жительства, но обслуживается в другом медучреждении – оно также может сформировать направление на медико-социальную экспертизу.&#13;
У гражданина также появится возможность выбора – проходить экспертизу заочно или лично. Указать, как именно проходить экспертизу – очно или заочно – можно еще в поликлинике.&#13;
Если гражданин выбрал заочную форму, решение будет вынесено на основании медицинских документов, а сам гражданин приглашен на МСЭ только в том случае, если для формирования рекомендаций по реабилитации и техническим средствам реабилитации в  индивидуальной программе реабилитации (абилитации) требуются обследования, которые могут провести только специалисты медико-социальной экспертизы.&#13;
Если гражданин выбрал личное прохождение МСЭ, то через сервис электронной регистратуры он сможет выбрать дату и время прохождения процедуры.&#13;
Также новым проектом предусматривается возможность дистанционного обжалования решений МСЭ – то есть, если у гражданина нет возможности приехать в бюро на обжалование лично, он все равно получит возможность представить свои аргументы при оспаривании решения, но уже через дистанционные технологии.&#13;
Внедрение нового порядка с дистанционной формой освидетельствования предполагается поэтапно.&#13;
Новый алгоритм прохождения МСЭ заменит действующий временный порядок установления инвалидности, который был введен в условиях противоэпидемических мер и заканчивает свое действие 1 марта 2022 года. Все преимущества временного порядка будут интегрированы в традиционную очную форму, обеспечивая плавный переход на новый механизм. При проведении экспертизы или разработке программы реабилитации будет обеспечен индивидуальный подход и возможность личного общения со специалистами, при этом граждане, которые хотели бы проходить эту процедуру заочно - смогут оформлять ИПРА и без своего личного участия.&#13;
Что касается дистанционного обжалования решений, то в 2021 году в 12 регионах этот механизм отрабатывается в режиме пилота. С 2022 года во всех регионах страны будет проводится оснащение бюро и апробация подходов проведении экспертизы в дистанционной форме (то есть, с участием гражданина, но без личных визитов), а с 1 июня 2023 года такой механизм заработает во всех учреждениях МСЭ.&#13;
Внедрение экспертизы с использованием обезличенных персональных данных планируется последовательно и поэтапно с 1 января 2024 года.&#13;
Напомним, с весны 2020 года действует упрощенный временный порядок признания гражданина инвалидом и продления ранее установленной инвалидности, который позволяет исключить личное участие гражданина. Если инвалидность оформляется впервые, то определение группы и составление индивидуальной программы реабилитации осуществляется на основании медицинских документов. Для тех граждан, кому инвалидность была установлена ранее, в период действия временного порядка она автоматически продляется вместе с программой реабилитации.&#13;
Общее число граждан, которым была установлена инвалидность в соответствии с временным порядком составило более 4,3 млн человек. Порядка 1,9 млн гражданам инвалидность была установлена на основании документов от медицинских организаций без личного присутствия. Около 2,4 млн гражданам была автоматически продлена ранее установленная группа инвалидности. </yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>За пенсионными накоплениями можно будет обратиться через Госуслуги</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5004</link>
      <category>Пенсионное обеспечение</category>
      <description>Минтруд России подготовил проект приказа, который позволит обращаться за единовременной выплатой средств пенсионных накоплений через портал Госуслуги. Эти выплаты не связаны с ежемесячной выплатой страховой пенсии. &#13;
Речь идет о получении единовременной выплаты накоплений, которой могут воспользоваться граждане. Единовременную выплату можно получить до начала выплат страховой пенсии по старости, поскольку накопительную...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/00000000-1522745555.jpg/76295270bfd84f46564534d5d7029061" length="104519" type="image/jpeg"/>
      <guid>764b332afc9f519812fdc74ffaa0b3db</guid>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 13:32:54 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России подготовил проект приказа, который позволит обращаться за единовременной выплатой средств пенсионных накоплений через портал Госуслуги. Эти выплаты не связаны с ежемесячной выплатой страховой пенсии. &#13;
Речь идет о получении единовременной выплаты накоплений, которой могут воспользоваться граждане. Единовременную выплату можно получить до начала выплат страховой пенсии по старости, поскольку накопительную пенсию граждане по-прежнему могут получать с 55 лет для женщин и 60 лет для мужчин. &#13;
Накопления могут быть выплачены по заявлению гражданина, если ежемесячная выплата накопительной части составляет менее 5% по отношению к сумме размера страховой пенсии по старости и размера накопительной пенсии, рассчитанных на день назначения накопительной пенсии.&#13;
Граждане, которые уже являются получателями пенсии по потере кормильца или инвалидности, также могут обращаться за единовременной выплатой накопительной части пенсии, если они достигли установленного возраста для обращения за накопительной частью пенсии. &#13;
Ранее такой порядок был определен постановлением Правительства России от 17 ноября 2021 г. № 1969 и гражданам была предоставлена возможность подавать заявление на единовременную выплату пенсионных накоплений в ПФР в электронной форме или через МФЦ, а в НПФ - в электронной форме. Сейчас соответствующие изменения вносятся в отраслевые приказы.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>В третьем квартале уровень бедности снизился до 11%</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5003</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Уровень бедности, по данным Росстата, снизился до 11% в третьем квартале. Снижение доли граждан, располагающих доходами ниже границы бедности, обусловлено восстановлением рынка труда до допандемических показателей, единовременными выплатами на детей школьного возраста и для пенсионеров, которые осуществлялись по инициативе Президента, а также введением новых мер поддержки для малообеспеченных семей с...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/8687cf09-1600095378.jpg/5b1397ac9cfa2be2aa3d9d9bf03c8915" length="69046" type="image/jpeg"/>
      <guid>bf91b523c6b3ca99f764c79fd38ddf7d</guid>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 16:29:09 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Уровень бедности, по данным Росстата, снизился до 11% в третьем квартале. Снижение доли граждан, располагающих доходами ниже границы бедности, обусловлено восстановлением рынка труда до допандемических показателей, единовременными выплатами на детей школьного возраста и для пенсионеров, которые осуществлялись по инициативе Президента, а также введением новых мер поддержки для малообеспеченных семей с детьми.&#13;
Третий квартал традиционно характеризируется снижением уровня бедности и высоким уровнем занятости, в том числе – за счет сезонных работ в сфере услуг, строительства, сельского хозяйства.&#13;
В 2021 году III квартал также стал периодом, когда уровень занятости вернулся к допандемическим показателям. В сентябре численность занятого населения составила 72,3 млн человек, а уровень безработицы – 4,3%. В августе были осуществлены единовременные выплаты на детей школьного возраста по 10 тыс. рублей. Такую помощь получили родители почти 21 млн детей. В сентябре были осуществлены 10-тысячные выплаты пенсионерам. Средства были выплачены получателям страховых пенсий по старости, пенсий по инвалидности, по потере кормильца, а также социальных пенсий. В общей сложности эту помощь получили 43 млн человек.&#13;
С начала третьего квартала по поручению Президента были введены дополнительные выплаты для нуждающихся семей с детьми. С 1 июля малообеспеченным одиноким родителям назначаются пособия в размере половины прожиточного минимума на ребенка на детей в возрасте от 8 до 17 лет, а для малообеспеченных женщин, ожидающих ребенка, введены ежемесячные выплаты в размере половины прожиточного минимума трудоспособного гражданина.&#13;
На уровень бедности также влияли ранее введенные меры поддержки. Среди них – распространение социального контракта на территории всей страны, выплаты на детей от 0 до 3 лет, дифференцированные выплаты на детей от 3 до 7 лет включительно.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Глава Минтруда провел рабочую встречу с губернатором Вологодской области Олегом Кувшинниковым</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5002</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>В понедельник, 29 ноября, состоялась рабочая встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и губернатора Вологодской области Олега Кувшинникова. &#13;
В ходе встречи обсуждались вопросы реализации социальной политики на территории региона, а также мероприятия в рамках федерального проекта «Старшее поколение» нацпроекта «Демография».&#13;
Губернатор Вологодской области Олег Кувшинников доложил...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/3bd44e10-1638208288.jpg/ab18aa2e0eb3be2543ea85d022952fc0" length="144925" type="image/jpeg"/>
      <guid>ef478fa58f138717ec6cacb9d0f74494</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 17:29:45 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В понедельник, 29 ноября, состоялась рабочая встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и губернатора Вологодской области Олега Кувшинникова. &#13;
В ходе встречи обсуждались вопросы реализации социальной политики на территории региона, а также мероприятия в рамках федерального проекта «Старшее поколение» нацпроекта «Демография».&#13;
Губернатор Вологодской области Олег Кувшинников доложил о ходе строительства объектов социальной инфраструктуры, а также представил проект нового дома социального обслуживания на 200 мест, оснащенного по самым современным стандартам оказания социальной помощи. &#13;
Глава Минтруда России Антон Котяков в свою очередь поддержал проект и отметил, что необходимое федеральное софинансирование на строительство этого объекта будет выделено в полном объеме. &#13;
Министр также отметил успешный опыт региона по внедрению механизма социального контракта. Напомним, социальный контракт позволяет оказывать малоимущим гражданам государственную социальную помощь очень гибко и индивидуально, исходя из конкретной жизненной ситуации. Это могут быть финансовые ресурсы на организацию подсобного хозяйства или небольшого собственного дела, переквалификацию или получение новой профессии. При этом человек одновременно берет на себя определенные обязательства: найти работу, обеспечивать свою семью устойчивым доходом.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд подвел итоги Всероссийского конкурса профессионального мастерства в сфере социального обслуживания</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5001</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>В понедельник, 29 ноября, прошла торжественная церемония награждения победителей «Всероссийского конкурса профессионального мастерства в сфере социального обслуживания». Победителей поздравил Министр труда и социальной защиты РФ Антон Котяков. В общей сложности во всех этапах конкурса приняли участие более 2 тыс. специалистов, в финал вышли 262 участника по 15 номинациям из 72...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/86a5adb2-1570694629.jpg/0e9ee9156c53176f73a6560066716747" length="84154" type="image/jpeg"/>
      <guid>a5c954e59c1a6e5085df06147adb9c60</guid>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2021 08:02:40 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В понедельник, 29 ноября, прошла торжественная церемония награждения победителей «Всероссийского конкурса профессионального мастерства в сфере социального обслуживания». Победителей поздравил Министр труда и социальной защиты РФ Антон Котяков. В общей сложности во всех этапах конкурса приняли участие более 2 тыс. специалистов, в финал вышли 262 участника по 15 номинациям из 72 регионов.&#13;
«Мы стремимся к тому, чтобы конкурс стал не только соревнованием участников, но и площадкой для отбора лучших практик, которые показали свою высокую эффективность, смогли повысить качество жизни граждан, обратившихся за помощью в социальное учреждение. Для того, чтобы расширить круг конкурсантов, впервые к участию пригласили некоммерческие организации, оказывающие социальную помощь. Упростилась сама процедура подачи заявок на конкурс и организация работы экспертов.  Все представленные проекты-победители войдут в библиотеку лучших практик для дальнейшего тиражирования в регионах», – отметил Антон Котяков. Глава Минтруда России также поблагодарил всех участников конкурса и членов конкурсных комиссий за проделанную работу.&#13;
В этом году приказом Минтруда России № 520н от 28.07.2021 г. внесены изменения в порядок проведения ежегодного Всероссийского конкурса профессионального мастерства в сфере социального обслуживания.  Акцент в определении лучших был перемещен на поощрение специалистов, которые применяют социальные технологии, внедряют новые подходы, изменяющие качество жизни граждан.&#13;
Новые правила позволили существенно расширить круг участников. Сейчас принять участие в конкурсе смогли не только работники государственных организаций, но и специалисты, работающие в негосударственном секторе. Среди призеров – 4 некоммерческих и 41 государственная организации.&#13;
По итогам голосования экспертной комиссии по каждому участнику победителями федерального этапа Конкурса признаны 45 номинантов из 23 субъектов Российской Федерации:&#13;
в номинации «Лучшая практика комплексной поддержки семей с детьми, находящихся в трудной жизненной ситуации»&#13;
I место - Прокаева Татьяна Владимировна, заместитель директора областного государственного казенного учреждения социального обслуживания «Центр социальной помощи семье и детям Нижнеилимского района» 485 баллов (Иркутская область);&#13;
II место - Шабельникова Оксана Анатольевна, заведующий отделением профилактики безнадзорности и семейного неблагополучия бюджетного учреждения Омской области «Комплексный центр социального обслуживания населения Москаленского района» 482 балла (Омская область);&#13;
III место - Трифонова Елена Михайловна, психолог государственного бюджетного учреждения Саратовской области «Центр социальной помощи семье и детям в г. Саратова» 467 баллов (Саратовская область);&#13;
в номинации «Лучшая практика по развитию социальных сервисов для семей с детьми»&#13;
I место - Маклакова Екатерина Николаевна, заведующий стационарным отделением социальной реабилитации несовершеннолетних государственного учреждения Тульской области «Социально-реабилитационный центр для несовершеннолетних № 4» 489 баллов (Тульская область);&#13;
II место - Каменкова Елена Игорьевна, директор государственного казенного учреждения социального обслуживания Московской области «Люберецкий социально-реабилитационный центр для несовершеннолетних» 474 балла (Московская область);&#13;
III место - Тычинская Татьяна Николаевна, заместитель директора областного государственного бюджетного учреждения социального обслуживания «Реабилитационный центр для детей и подростков с ограниченными возможностями «Сосновая горка» 449 баллов (Иркутская область);&#13;
в номинации «Лучшая практика поддержки семей, воспитывающих детей с ограниченными возможностями здоровья»&#13;
I место - Асатуров Сергей Размикович, директор государственного бюджетного учреждения социального обслуживания населения Ростовской области «Центр социальной помощи семье и детям г. Ростова-на-Дону» 510 баллов (Ростовская область);&#13;
II место - Малгина Светлана Васильевна, заведующий отделением социально-реабилитационной деятельности автономного учреждения социального обслуживания населения Тюменской области «Центр медицинской и социальной реабилитации «Пышма» 466 баллов (Тюменская область);&#13;
III место - Эрдынеева Лилия Цыденжаповна, заведующий отделением государственного бюджетного учреждения социального обслуживания «Курумканский центр социальной помощи семье и детям» (ГБУСО «Курумканский ЦСПСиД») 463 балла (Республика Бурятия);&#13;
в номинации «Лучшая практика развития стационарозамещающих технологий помощи детям-инвалидам&#13;
I место - Головушкина Лидия Владимировна, директор государственного автономного учреждения социального обслуживания Московской области «Комплексный центр социального обслуживания и реабилитации «Журавушка» 503 балла (Московская область);&#13;
II место - Зиновьева Галина Николаевна, заместитель директора по социально-реабилитационной работе областного государственного бюджетного учреждения социального обслуживания «Комплексный центр социального обслуживания «Веста» 457 баллов (Иркутская область);&#13;
III место - Попова Екатерина Петровна, заведующий отделением реабилитации детей с ограниченными возможностями и ранней помощи государственного казенного учреждения социального обслуживания Владимирской области «Гусь-Хрустальный социально-реабилитационный центр для несовершеннолетних» 456 баллов (Владимирская область);&#13;
в номинации «Лучшая практика ухода за гражданами пожилого возраста и инвалидами»&#13;
I место - Сухорукова Наталья Григорьевна, заместитель директора государственного бюджетного учреждения Ямало-Ненецкого автономного округа «Центр социального обслуживания населения муниципального образования город Лабытанги» (ГБУ ЯНАО «ЦСОН в МО г. Лабытанги») 478 баллов (Ямало-Ненецкий АО);&#13;
II место - Мандрыко Наталья Ивановна, заведующая отделением социального обслуживания на дому государственного бюджетного учреждения социального обслуживания «Кировский центр социального обслуживания населения» 474 балла (Волгоградская область);&#13;
III место – Курилович Надежда Васильевна, директор Автономной некоммерческой организации «Центр социальной помощи «Добрые руки» 457 баллов (Тамбовская область).&#13;
в номинации «Лучшая практика организации активного досуга граждан старшего поколения»&#13;
I место - Носачева Лидия Алексеевна, заместитель директора государственного казенного учреждения социального обслуживания «Октябрьский центр социального обслуживания населения» 475 баллов (Волгоградская область);&#13;
II место - Ширлина Екатерина Евгеньевна, директор ГБУСО МО «Королевский КЦСОН» 467 баллов (Московская область);&#13;
III место - Дергунова Надежда Николаевна, директор государственного бюджетного учреждения Рязанской области «Кадомский комплексный центр социального обслуживания населения» 449 баллов (Рязанская область);&#13;
в номинации «Лучшая практика сопровождаемого проживания инвалидов»&#13;
I место - Романова Елизавета Александровна, методист ГБУ ЦСП «Гурьевский» 484 балла (Москва);&#13;
II место - Лебедева Наталья Ивановна, директор областного государственного бюджетного учреждения социального обслуживания «Иркутский детский дом-интернат № 1 для умственно-отсталых детей» 474 балла (Иркутская область);&#13;
III место - Станкевич Ксения Анатольевна, специалист по комплексной реабилитации государственного казенного учреждения социального обслуживания Владимирской области «Кольчугинский детский психоневрологический интернат для детей с особенностями развития» 467 баллов (Владимирская область);&#13;
в номинации «Лучшая практика внедрения социального контракта»&#13;
I место - Сигачева Елена Яковлевна, директор областного государственного казенного учреждения «Управление социальной защиты населения по городу Тулуну и Тулунскому району» 495 баллов (Иркутская область);&#13;
II место - Тукова Елена Владимировна, заместитель директора ГКУ НО «Управление социальной защиты населения города Арзамаса» 494 балла (Нижегородская область);&#13;
III место - Гырылова Нелли Васильевна, главный специалист Управления социальной защиты населения по г. Улан-Удэ Республиканского государственного учреждения «Центр социальной поддержки населения» Министерства социальной защиты Республики Бурятия 456 баллов (Республика Бурятия);&#13;
в номинации Лучший проект добровольческой организации (волонтеров), реализованный в сфере социального обслуживания&#13;
I место - Федорова Ренада Вениаминовна, директор автономного учреждения Чувашской Республики «Комплексный центр социального обслуживания населения г. Чебоксары» Министерства труда и социальной защиты Чувашской Республики 523 балла (Чувашская Республика);&#13;
II место - Колотеева Татьяна Александровна, специалист по комплексной реабилитации реабилитационного отделения для детей и подростков с ограниченными возможностями ГКУ СО «Михайловский центр социального обслуживания населения» 514 баллов (Волгоградская область);&#13;
III место - Жукова Светлана Михайловна, медицинская сестра Ленинградского областного бюджетного государственного учреждения «Тихвинский комплексный центр социального обслуживания населения» 459 баллов (Ленинградская область);&#13;
в       специальной номинации «За созидание и долголетие в профессии»&#13;
I место - Адаменко Лариса Всеволодовна, директор государственного бюджетного учреждения Республики Адыгея «Красногвардейский территориальный центр социальной помощи «Доверие» 465 баллов (Республика Адыгея);&#13;
II место - Епифанова Галина Константиновна, директор государственного бюджетного учреждения социального обслуживания Московской области «Сергиево-Посадский дом-интернат слепоглухих для детей и молодых инвалидов» 461 балл (Московская область);&#13;
III место - Клевина Ольга Геннадьевна, директор государственного бюджетного учреждения социального обслуживания Республики Карелия «Центр помощи детям, оставшимся без попечения родителей «Надежда» 450 баллов (Республика Карелия);&#13;
в специальной номинации «Успех года» (лучший руководитель организации социального обслуживания)&#13;
I место - Москаленко Ольга Николаевна, руководитель бюджетного учреждения Омской области «Комплексный центр социального обслуживания населения Называевского района» 468 баллов (Омская область);&#13;
II место - Пятницкая Вера Андреевна, директор муниципального учреждения «Гаврилов-Ямский комплексный центр социального обслуживания населения «Ветеран» 462 балла (Ярославская область);&#13;
III место - Пугаева Татьяна Александровна, директор автономной некоммерческой организации социального обслуживания населения «БлагоДать» 451 балл (Волгоградская область);&#13;
в специальной номинации «Открытие года» (лучший молодой специалист организации социального обслуживания)&#13;
I место - Фомина Марина Михайловна заведующий отделением организационно-методической работы государственного казенного учреждения социального обслуживания Владимирской области «Владимирский социально-реабилитационный центр для несовершеннолетних» 467 баллов (Владимирская область);&#13;
II место - Полонская Яна Альбертовна, специалист по социальной работе отделения дневного пребывания детей и подростков государственного бюджетного учреждения Ямало-Ненецкого автономного округа «Центр социального обслуживания населения в муниципальном образовании город Муравленко» 451 балл (Ямало-Ненецкий АО);&#13;
III место - Тучкова Елена Владимировна, специалист по реабилитационной работе в социальной сфере социально-реабилитационного отделения государственного учреждения Тульской области «Тульский психоневрологический интернат» 440 баллов (Тульская область);&#13;
в специальной номинации «Стабильность и качество» (лучшая организация, предоставляющая социальные услуги в форме социального обслуживания на дому) &#13;
I место - Бабнищев Александр Николаевич, директор автономной некоммерческой организации «Центр социального обслуживания населения Южного округа» 449 баллов (Самарская область);&#13;
II место - Москвин Сергей Анатольевич, генеральный директор автономной некоммерческой организации «Центр социального обслуживания Московской области» 447 баллов (Московская область);&#13;
III место - Крошкина Наталья Геннадьевна, директор ГБУСО ВО «Гусь-Хрустальный комплексный центр социального обслуживания» 440 баллов (Владимирская область);&#13;
в специальной номинации «Стабильность и качество» (лучшая организация, предоставляющая социальные услуги в полустационарной форме) &#13;
I место - Орлова Ольга Александровна, директор государственного бюджетного учреждения социального обслуживания «Кировский центр социального обслуживания населения» 492 балла (Волгоградская область);&#13;
 II место - Датаяшева Умукусум Карамовна, директор государственного бюджетного учреждения социального обслуживания населения «Краевой социально-оздоровительный центр «Кавказ» 480 баллов (Ставропольский край);&#13;
III место – Жиляева Людмила Александровна, директор государственного автономного учреждения Саратовской области «Комплексный центр социального обслуживания населения Базарно-Карабулакского района» 448 баллов (Саратовская область).&#13;
в специальной номинации «Стабильность и качество» (лучшая организация, предоставляющая социальные услуги в стационарной форме) &#13;
I место - Чеснокова Людмила Валерьевна, руководитель автономного учреждения социального обслуживания Удмуртской Республики «Республиканский реабилитационный центр для детей и подростков с ограниченными возможностями» 517 баллов (Удмуртская Республика);&#13;
II место - Бажутова Олеся Анатольевна, директор государственного автономного стационарного учреждения социального обслуживания Московской области «Черкизовский психоневрологический интернат» 474 балла (Московская область);&#13;
III место - Рогачева Марина Павловна, директор государственного бюджетного учреждения социального обслуживания Республики Бурятия «Детский дом-интернат для детей с серьезными нарушениями в интеллектуальном развитии «Журавушка» 472 балла (Республика Бурятия).</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Утверждены правила определения «границы бедности»</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/5000</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Правительство утвердило порядок определения границы бедности в целом по России и по субъектам. При расчете показателя «Уровень бедности» вместо прожиточного минимума, который сейчас устанавливается в зависимости от медианного дохода, будет использоваться новый показатель – «граница бедности».&#13;
Начальное значение границы бедности устанавливается на уровне последнего расчетного значения прожиточного минимума на основе...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/1d8cf480-1638010275.jpg/504d98afe01124e0845976cb4b8f6d74" length="82973" type="image/jpeg"/>
      <guid>0e143e9c032f8c9cd0975d39b815f2d6</guid>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 10:50:31 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Правительство утвердило порядок определения границы бедности в целом по России и по субъектам. При расчете показателя «Уровень бедности» вместо прожиточного минимума, который сейчас устанавливается в зависимости от медианного дохода, будет использоваться новый показатель – «граница бедности».&#13;
Начальное значение границы бедности устанавливается на уровне последнего расчетного значения прожиточного минимума на основе потребительской корзины. Это прожиточный минимум за IV квартал 2020 года, который будет ежеквартально увеличиваться по уровню инфляции. Граница бедности будет рассчитываться по федерации ежеквартально, а в региональном разрезе – ежегодно.&#13;
С 2021 года используется новая модель расчета прожиточного минимума (ПМ) и минимального размера оплаты труда (МРОТ). В основе их расчета не продовольственная корзина, а среднедушевой медианный доход и медианная заработная плата. Начиная с 2021 года величина прожиточного минимума устанавливается с ежегодной периодичностью, а ранее – ежеквартально. Это не обеспечивает сопоставимость данных об уровне бедности за прошлые периоды с текущими замерами и будущими оценками. С учетом этого принято решение о введении нового показателя – «граница бедности», который будет изменяться с учетом роста цен и использоваться для определения уровня бедности.&#13;
Ранее Президент дал поручение обеспечить сопоставимость отчетных данных об уровне бедности предыдущих периодов, когда прожиточный минимум рассчитывался на основе потребительской корзины, и текущими и среднесрочными данными, когда прожиточный минимум рассчитывается исходя из соотношения с медианным доходом.&#13;
Таким образом с внедрением «границы бедности» поручение Президента будет выполнено: показатель «уровень бедности» будет сопоставим с прошлыми периодами и будет обеспечивать учет влияния инфляции на бедность.&#13;
Граница бедности не влияет на назначение мер социальной поддержки. Для назначения мер социальной поддержки по-прежнему будет использоваться прожиточный минимум. То есть, нуждаемость в предоставлении мер социальной поддержки будет определяться исходя из того, превышают ли доходы граждан величину прожиточного минимума или нет. Размер пособий также будет рассчитываться из величины прожиточного минимума.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Сообщение о появлении некого перечня поводов для лишения пособий не соответствуют действительности</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4999</link>
      <category>Социальная политика</category>
      <description>В проекте постановления, направленном на общественное обсуждение, уточняются правила оценки доходов и имущества граждан при назначении пособий нуждающимся семьям на детей от 3 до 7 лет, одиноким родителям на детей от 8 до 17 лет и беременным женщинам, вставшим на учет в ранние сроки беременности. Так, согласно проекту постановления, из...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ad10d4d4-1625045884.jpg/edf70e5ccb5cef96865ecc9b1257a03c" length="150352" type="image/jpeg"/>
      <guid>9b6ac64afb41e2807026233d40d0dc64</guid>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 13:47:18 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В проекте постановления, направленном на общественное обсуждение, уточняются правила оценки доходов и имущества граждан при назначении пособий нуждающимся семьям на детей от 3 до 7 лет, одиноким родителям на детей от 8 до 17 лет и беременным женщинам, вставшим на учет в ранние сроки беременности. Так, согласно проекту постановления, из учета доходов и имущества исключаются: - недвижимость и транспортные средства, находящиеся под арестом;- транспортные средства, находящиеся в розыске;- гранты, выданные семье на предпринимательскую деятельность;- целевые субсидии на приобретение жилья или транспорта, которые выдаются в регионах для нуждающихся семей, и само имущество, приобретенное за средства этих субсидий. При оценке доходов при этом будет учитываться не только заработок, но и средства, выигранные в лотерею или на тотализаторе. Сам факт выигрыша не является основанием для лишения пособия. Речь идет лишь о том, что эти средства, как и заработок, будут учитываться при оценке нуждаемости семьи. Кроме того, при оценке доходов в составе семьи не будут учитываться: - лица, находящиеся в розыске, признанные недееспособными или находящиеся на государственном обеспечении (например, на принудительном лечении, на срочной службе, в тюрьме или под арестом).</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд предлагает не учитывать имущество под арестом при комплексной оценке нуждаемости</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4998</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Минтруд предлагает исключить имущество, которое находится в розыске или под арестом, при комплексной оценке нуждаемости. Так, в соответствии с предложенной редакции проекта постановления не будут учитываться авто- или мототранспортные средства, а также объекты жилого недвижимого имущества, находящиеся под арестом, а также транспортные средства, которые находятся в розыске. Изменения планируется внести...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ad10d4d4-1625045884.jpg/edf70e5ccb5cef96865ecc9b1257a03c" length="150352" type="image/jpeg"/>
      <guid>0e26059c5773db87d9fe998e9e24163e</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 07:52:01 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд предлагает исключить имущество, которое находится в розыске или под арестом, при комплексной оценке нуждаемости. Так, в соответствии с предложенной редакции проекта постановления не будут учитываться авто- или мототранспортные средства, а также объекты жилого недвижимого имущества, находящиеся под арестом, а также транспортные средства, которые находятся в розыске. Изменения планируется внести в правила начисления соцвыплат на детей от 3 до 7 лет, а также женщинам, вставшим на учёт в ранние сроки беременности, и одиноким родителям. Соответствующий проект постановления размещен на общественное обсуждение Минтрудом России.&#13;
Кроме того, проектом постановления предусматривается смягчение правила «нулевого дохода» для беременных женщин. Если женщина обратилась за выплатами на детей на двенадцатой неделе или позднее, правило нулевого дохода на нее распространяться не будет. Также правило «нулевого дохода» не будет распространяться на женщину, если она была беременна не менее 6 месяцев в расчётном периоде.&#13;
Также устанавливается беззаявительность перерасчёта выплат в связи с ежегодным изменением прожиточного минимума, а часть сведений переводится в формат межведомственного взаимодействия.&#13;
Комплексная оценка нуждаемости применяется при назначении ежемесячной денежной выплаты на ребёнка от 3 до 7 лет включительно, которое составляет 50%, 75% или 100% от регионального прожиточного минимума на ребёнка, ежемесячного пособия женщине, вставшей на учёт в медицинской организации в ранние сроки беременности, которое составляет 50% регионального прожиточного минимума трудоспособного гражданина, и ежемесячного пособия на ребёнка от 8 до 17 лет, предоставляемого одиноким родителям, которое составляет 50% от регионального прожиточного минимума ребёнка. По итогам анализа осуществления указанных мер социальной поддержки и сложившейся правоприменительной практики, подготовлены изменения, направленные на повышение их адресности и повышения гибкости при учёте жизненных ситуаций нуждающихся граждан.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Увеличение прожиточного минимума и МРОТ обеспечит рост выплат для 16 млн граждан</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4997</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>«В соответствии с решением Президента прожиточный минимум в целом по стране на душу населения в 2022 составит 12 654 рублей. Это прирост на 8,6% к уровню 2021 года. Соответственно для трудоспособного населения ПМ составит 13 793 рублей, для пенсионеров – 10 882 рублей, детей – 12 274 рублей. МРОТ будет...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/3d22b500-1625040095.jpg/1e066955e6d537c21fec6c31f7af20d1" length="135923" type="image/jpeg"/>
      <guid>8ac46a56dea7f0da1c7180ef44532c2c</guid>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 07:26:48 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>«В соответствии с решением Президента прожиточный минимум в целом по стране на душу населения в 2022 составит 12 654 рублей. Это прирост на 8,6% к уровню 2021 года. Соответственно для трудоспособного населения ПМ составит 13 793 рублей, для пенсионеров – 10 882 рублей, детей – 12 274 рублей. МРОТ будет установлен в размере 13 890 рублей, это на 8,6% больше МРОТ текущего года. Благодаря этому решению возрастут выплаты для 16 млн граждан – это получатели детских пособий, федеральных и региональных социальных доплат к пенсии, пособий по временной нетрудоспособности. На повышение прожиточного минимума и МРОТ из федерального бюджета будет направлено порядка 30 млрд рублей», - сообщил Министр труда и социальной защиты Российской Федерации Антон Котяков.&#13;
Прожиточный минимум используется в качестве критерия нуждаемости при назначении социальных выплат. Кроме того, от прожиточного минимума рассчитываются социальные выплаты для семей с детьми (выплаты беременным женщинам, выплаты на детей до 3 лет, выплаты на детей от 3 до 7 лет, выплаты на детей от 8 до 17 лет), федеральные и региональные социальные доплаты к пенсиям. Размер МРОТ в свою очередь влияет на установление минимального размера больничного и является минимальной планкой для установления заработных плат.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Госдума приняла поправки в Трудовой кодекс об электронном кадровом документообороте</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4996</link>
      <category>Трудовые отношения</category>
      <description>Государственная Дума приняла Закон «О внесении изменений в Трудовой кодекс Российской Федерации в части регулирования электронного документооборота в сфере трудовых отношений». Он позволяет создавать, подписывать, использовать и хранить кадровые документы в электронном виде без дублирования на бумажном носителе. &#13;
Текст документа был разработан с учетом эксперимента по использованию электронного кадрового документооборота...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/378d0837-1605096451.jpg/71478bac0e93e7eb6fe054b8225decac" length="146570" type="image/jpeg"/>
      <guid>92a93a30ff37205d54a3e10d501f0369</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 10:17:48 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Государственная Дума приняла Закон «О внесении изменений в Трудовой кодекс Российской Федерации в части регулирования электронного документооборота в сфере трудовых отношений». Он позволяет создавать, подписывать, использовать и хранить кадровые документы в электронном виде без дублирования на бумажном носителе. &#13;
Текст документа был разработан с учетом эксперимента по использованию электронного кадрового документооборота (ЭКДО), который завершился 15 ноября 2021 г. Закон обеспечивает правовую базу для широкого внедрения ЭКДО. При этом переход на электронные документы не является обязательным, решение принимается каждой организацией самостоятельно.&#13;
Согласно положениям закона, работодатели имеют право выбора цифровой платформы. Они могут использовать как собственную информационную систему, так и успешно апробированную в ходе эксперимента подсистему ЭКДО портала «Работа в России».&#13;
Положения Закона «О внесении изменений в Трудовой кодекс Российской Федерации по регулированию электронного документооборота в сфере трудовых отношений» применяются к участникам эксперимента, пожелавшим продолжить электронный кадровый документооборот, с 16 ноября 2021 г. &#13;
При этом для таких работодателей предусмотрен переходный  период до 1 июля 2022 года, в течение которого необходимо выполнить предусмотренные поправками мероприятия по переходу на ЭКДО, продолжая вести электронное кадровое делопроизводство, как это было в период эксперимента. &#13;
Работодатели, которые не желают продолжать использование электронных документов, связанных с работой, по завершении эксперимента возвращаются к кадровому документообороту на бумажном носителе в соответствии с нормами действующего трудового законодательства.&#13;
Поправки в Трудовой кодекс будут рассмотрены в Совете Федерации. В случае одобрения закона сенаторами, документ будет направлен на подпись Президенту. Поправки вступят в силу со дня официального опубликования.&#13;
Электронный кадровый документооборот (ЭКДО) – это возможность оформления электронных документов, связанных с работой, без дублирования на бумажном носителе. &#13;
ЭКДО упрощает процедуру оформления трудовых отношений, сокращает рутинные операции кадрового делопроизводства, экономит трудовые и материальные ресурсы организации, обеспечивает сохранность документов, повышает эффективность защиты прав работников за счет прозрачности и открытости кадровых процедур.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>В Москве наградили победителей Всероссийского конкурса «Семья года - 2021»</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4995</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>В понедельник, 15 ноября, в Москве состоялась торжественная церемония награждения семей - победителей Всероссийского конкурса «Семья года - 2021». Конкурс проходил по пяти номинациям - «Многодетная семья», «Молодая семья», «Сельская семья», «Золотая семья», «Семья - хранитель традиций».&#13;
Всего в 2021 году в конкурсе принимали участие свыше 3 тыс. семей из...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/00000000-1636998706.jpg/f68803047c1fd2d52101e90255636afa" length="156670" type="image/jpeg"/>
      <guid>549cf4bb2eb3188004175a106feba4bf</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 17:49:09 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В понедельник, 15 ноября, в Москве состоялась торжественная церемония награждения семей - победителей Всероссийского конкурса «Семья года - 2021». Конкурс проходил по пяти номинациям - «Многодетная семья», «Молодая семья», «Сельская семья», «Золотая семья», «Семья - хранитель традиций».&#13;
Всего в 2021 году в конкурсе принимали участие свыше 3 тыс. семей из всех регионов страны. В финал вышли 366 семей. 85 семей стали победителями. Награждение проходило в очно-заочно формате.&#13;
«За эти годы «Семья года» стала больше, чем просто состязание. Конкурс создал сообщество единомышленников. Участники и победители конкурса стали примером для многих россиян. Всероссийский конкурс «Семья года» проходит на федеральном уровне уже в шестой раз. За это время в конкурсе поучаствовали свыше 18 тысяч семей из всех регионов страны», - отметил на церемонии награждения победителей замминистра труда и социальной защиты РФ Алексей Вовченко.&#13;
Список победителей:&#13;
МНОГОДЕТНАЯ СЕМЬЯ&#13;
1.Смирнов Никита Александрович, Смирнова Светлана Николаевна (Республика Марий Эл)&#13;
2.Алпатов Сергей Алексеевич, Алпатова Альбина Игоревна (Саратовская область)&#13;
3.Бабайлов Андрей Геннадьевич, Бабайлова Любовь Михайловна (Удмуртская Республика)&#13;
4.Кириллов Сергей Валентинович, Голубцова Наталия Петровна      (Архангельская обл.)&#13;
5.Бусырев Константин Сергеевич, Бусырева Елена Григорьевна (Брянская обл.&#13;
6.Храмов Арсений Владимирович, Храмова Ксения Сергеевна (Волгоградская обл.)&#13;
7.Николаев Дмитрий Анатольевич, Николаева Наталья Александровна (Кемеровская обл.)&#13;
8.Шуктомов Константин Васильевич Шуктомова Юлия Сергеевна (Республика Коми)&#13;
9.Миннуллина Раиса Рашитовна, Латыпов Наиль Рашидович (Республика Татарстан)&#13;
10.Казиев Фейрудин Алаудинович, Казиева Дилара Магомедовна (Астраханская обл.)&#13;
11.Панов Анатолий Николаевич, Панова Валентина Сергеевна (Липецкая обл.)&#13;
12.Бахолдин Яков Петрович, Бахолдина Оксана Алексеевна (Омская обл.)&#13;
13.Домашев Олег Владимирович, Черкасова Оксана Викторовна      (Орловская обл.)&#13;
14.Егоров Сергей Аркадьевич, Дойдукова Дина Николаевна (Республика Саха (Якутия))&#13;
15.Куликов Валерий Викторович, Куликова Елена Владимировна (Пензенская обл.)&#13;
16.Часыгов Багаудин Исмаилович, Часыгова Любовь Халитовна (Республика Ингушетия)&#13;
17.Парахина Галина Викторовна, Парахин Игорь Геннадьевич (Тульская обл.)&#13;
МОЛОДАЯ СЕМЬЯ&#13;
1.Борзых Иван Александрович, Борзых Оксана Александровна (Белгородская обл.)&#13;
2.Комалов Азизбек Бахтиярович, Комалова Мариана Вячеславовна (Ямало-Ненецкий автономный округ)&#13;
3.Семёнов Максим Владимирович, Семёнова Наргиза Рустамовна (Забайкальский край)&#13;
4.Павлов Александр Викторович, Павлова Алена Юрьевна      (Красноярский край)&#13;
5.Горохов Максим Алексеевич, Горохова Лилия Валерьевна (г. Севастополь)&#13;
6.Хисматуллин Радик Рамильевич, Хисматуллина Татьяна Александровна (Еврейская автономная обл.)&#13;
7.Лисин Евгений Александрович, Лисина Екатерина Александровна (Республика Бурятия)&#13;
8.Асеев Илья Александрович, Асеева Екатерина Ярославовна (Курская обл.)&#13;
9.Гандалипов Денис Ильдарович, Гандалипова Виктория Леонидовна (Ленинградская обл.)&#13;
10.Камбаров Гайратулла Розобаевич, Тоштемирова Мохинбону Мардонбек кизи (Новосибирская обл.)&#13;
11.Мурзина Татьяна Павловна, Мурзин Андрей Петрович (Оренбургская обл.&#13;
12.Сымбин Дмитрий Иванович, Сымбина Алина Андреевна (Хабаровский край)&#13;
13.Мухачев Евгений Александрович, Мухачева Марина Александровна (Приморский край)&#13;
14.Хайрисламов Айбулат Айсуакович, Хайрисламова Ирина Ринатовна (Республика Башкортостан)&#13;
15.Снежков Илья Вячеславович, Снежкова Ольга Анатольевна (Тверская обл.)&#13;
16.Петров Андрей Владимирович, Петрова Светлана Викторовна (Тамбовская обл.)&#13;
17.Калякин Алексей Евгеньевич, Калякина Ольга Васильевна (Республика Мордовия)&#13;
СЕЛЬСКАЯ СЕМЬЯ&#13;
1.Черепанов Александр Александрович Черепанова Татьяна Сергеевна (Курганская обл.)&#13;
2.Анджаев Михаил Борисович, Анджаева Валентина Зулаевна (Республика Калмыкия)&#13;
3.Истягин Валерий Анатольевич, Истягина Людмила Владимировна (Ульяновская обл.)&#13;
4.Мошкин Сергей Владимирович, Мошкина Татьяна Сергеевна (Воронежская обл.)&#13;
5.Каширгов Зураб Аскарбиевич, Каширгова Диана Эдуардовна (Кабардино-Балкарская Республика)&#13;
6.Куджев Мухарби Азаматович, Куджева Дина Ибрагимовна (Карачаево-Черкесская Республика)&#13;
7.Зотин Сергей Александрович, Зотина Ирина Игоревна (Кировская обл.)&#13;
8.Верест Николай Николаевич, Верест Наталья Владимировна (Краснодарский край)&#13;
9.Зинкевич Игорь Васильевич, Зинкевич Евгения Владимировна (Магаданская обл.)&#13;
10.Одегов Алексей Александрович, Одегова Оксана Васильевна (Мурманская обл.)&#13;
11.Муравьев Владимир Борисович, Муравьева Елена Вячеславовна (Нижегородская обл.)&#13;
12.Мадык Аркадий Альбертович, Мадык Светлана Михайловна (Республика Алтай)&#13;
13.Браун Виталий Викторович, Браун Ирина Викторовна (Республика Хакасия)&#13;
14.Лысов Петр Миронович, Лысова Любовь Анатольевна (Самарская обл.)&#13;
15.Березовский Максим Анатольевич, Березовская Маргарита Владимировна (Чукотский автономный округ)&#13;
16.Смирнов Андрей Владимирович, Смирнова Юлия Викторовна (Ярославская обл.)&#13;
17.Евсеев Алексей Николаевич, Евсеева Светлана Сергеевна (Псковская обл.)&#13;
18.Найфонов Роберт Львович, Секинаева Майя Владимировна (Республика Северная Осетия – Алания)&#13;
19.Соляков Денис Петрович, Солякова Надежда Сергеевна (Рязанская об.)&#13;
20.Новопашин Алексей Геннадьевич, Новопашина Оксана Владимировна (Свердловская обл.)&#13;
21.Короткий Руслан Григорьевич, Короткая Вера Евгеньевна (Ставропольский край)&#13;
ЗОЛОТАЯ СЕМЬЯ РОССИИ&#13;
1.Мурашев Александр Александрович, Мурашева Людмила Евгеньевна (Ростовская обл.)&#13;
2.Григурко Аза Ивановна, Григурко Виктор Трофимович (Амурская обл.)&#13;
3.Захаров Александр Александрович, Захарова Татьяна Васильевна (Владимирская обл.)&#13;
4.Малафеевский Сергей Ильич, Малафеевская Валентина Алексеевна (Вологодская обл.)&#13;
5.Черняков Олег Викторович, Чернякова Галина Викторовна (г. Москва)&#13;
6.Субботин Михаил Евстафьевич, Субботина Татьяна Ивановна (Пермский край)&#13;
7.Ступников Алексей Пантелеевич, Ступникова Татьяна Ивановна (Костромская обл.)&#13;
8.Смирнов Евгений Георгиевич, Смирнова Галина Алексеевна (Московская обл.)&#13;
9.Чуркин Геннадий Яковлевич, Чуркина Нина Федоровна (Ненецкий автономный округ)&#13;
10.Липкин Сергей Александрович, Липкина Татьяна Валентиновна (Республика Карелия)&#13;
11.Анисимов Владимир Павлович, Анисимова Галина Ивановна (Республика Крым)&#13;
12.Ерныхова Татьяна Филипповна, Ерныхов Андрей Александрович (Ханты-Мансийский автономный округ – Югра)&#13;
13.Скрипченко Владимир Павлович, Скрипченко Екатерина Николаевна (Республика Адыгея)&#13;
14.Кутуев Аза Абумуслимович, Кутуева Асма Меджидовна (Чеченская Республика)&#13;
СЕМЬЯ – ХРАНИТЕЛЬ ТРАДИЦИЙ&#13;
1.Падерин Сергей Игоревич, Чухман Анастасия Владимировна (Камчатский край)&#13;
2.Забродин Геннадий Васильевич, Забродина Ольга Витальевна (Калужская обл.)&#13;
3.Васильев Юрий Дементьевич, Васильева Валентина Петровна (Чувашская Республика)&#13;
4.Мархаев Максим Владимирович, Мархаева Лилия Афанасьевна (Иркутская обл.)&#13;
5.Кошель Максим Романович, Кошель Наталья Владимировна (Алтайский край)&#13;
6.Королев Александр Александрович, Королева Ольга Сергеевна (г. Санкт-Петербург)&#13;
7.Бородин Сергей Павлович, Бородина Наталья Владимировна (Ивановская обл.)&#13;
8.Малинов Сергей Александрович, Малинова Джульетта Александровна (Калининградская обл.)&#13;
9.Орлов Александр Николаевич, Орлова Светлана Михайловна (Новгородская обл.)&#13;
10.Гузова Елена Юрьевна, Гузов Игорь Борисович (Челябинская обл.)&#13;
11.Гасанов Рамазан Идрисович, Гасанова Зубайдат Иманшапиевна (Республика Дагестан)&#13;
12.Валиев Закир Маратович, Абкадырова Гульназ Ринатовна (Томская область)&#13;
13.Ланаа Кур-Дагба Хорлай-оолович, Ланаа Салбакай Тихоновна (Республика Тыва)&#13;
14.Окунева-Отроковчук Надежда Игоревна, Окунев Михаил Сергеевич (Сахалинская обл.)&#13;
15.Дмитриев Олег Геннадьевич, Дмитриева Наталья Николаевна (Смоленская обл.)&#13;
16.Мингалёв Анатолий Иванович, Мингалёва Екатерина Александровна (Тюменская область)&#13;
Всероссийский конкурс «Семья года» проходит на федеральном уровне с 2016 года. Организаторы конкурса - Министерство труда и социальной защиты Российской Федерации и Фонд поддержки детей, находящихся в трудной жизненной ситуации.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Глава Минтруда провел рабочую встречу с заместителем Генсекретаря Совета Европы Бьерном Берге</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4994</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>В четверг, 11 ноября, состоялась рабочая встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и заместителя Генерального секретаря Совета Европы Бьерна Берге. Стороны обменялись мнениями о ключевых вызовах и проектах, обсудили направления сотрудничества и взаимодействия в социально-трудовой сфере.&#13;
Глава Минтруда России Антон Котяков рассказал о цифровизации социальной сферы...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/2b3acffb-1636646166.jpg/83442c8c7f0dcce4a4cc3af02668a6a6" length="138290" type="image/jpeg"/>
      <guid>e6c8b83d5f91543553c095462e7357dd</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 15:55:04 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В четверг, 11 ноября, состоялась рабочая встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и заместителя Генерального секретаря Совета Европы Бьерна Берге. Стороны обменялись мнениями о ключевых вызовах и проектах, обсудили направления сотрудничества и взаимодействия в социально-трудовой сфере.&#13;
Глава Минтруда России Антон Котяков рассказал о цифровизации социальной сферы и проектах в сфере поддержки занятости.&#13;
“Мне приятно отметить, что наша встреча проходит в юбилейный год – 25-летие Членства России в Совете Европы и 60-летие Европейской Социальной Хартии. В части развития социальных услуг, системы долговременного ухода, поддержки молодежной занятости мы опираемся на европейский опыт. В то же время за последние годы мы достигли существенного прогресса в части цифровизации социальной сферы, и этот российский опыт может быть полезен нашим европейским коллегам”, - отметил Антон Котяков.&#13;
В свою очередь г-н Бьерн Берге высоко оценил работу Минтруда России, в особенности в рамках проекта социальное казначейство, и выразил надежду на дальнейшее сотрудничество и обмен лучшими практиками.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Граждане с инвалидностью могут заказать средства реабилитации онлайн: к электронному сертификату присоединился Ozon</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4993</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>С 11 ноября на Ozon граждане с инвалидностью могут покупать трости, коляски и другие технические средства реабилитации (ТСР), предусмотренные индивидуальной программой реабилитации и абилитации, используя электронный сертификат. До сих пор воспользоваться сертификатом можно было только в офлайн-магазинах, подключенных к эквайрингу, поддерживающему операции с электронным сертификатом. С подключением первого маркетплейса приобретение...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/01af4b61-1591017411.jpg/888b57716f8420467575b42b8d0e36a0" length="49933" type="image/jpeg"/>
      <guid>641ba6611ae1f81f91a997ceed6f9936</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>С 11 ноября на Ozon граждане с инвалидностью могут покупать трости, коляски и другие технические средства реабилитации (ТСР), предусмотренные индивидуальной программой реабилитации и абилитации, используя электронный сертификат. До сих пор воспользоваться сертификатом можно было только в офлайн-магазинах, подключенных к эквайрингу, поддерживающему операции с электронным сертификатом. С подключением первого маркетплейса приобретение средств реабилитации с господдержкой стало возможно из любой точки страны. &#13;
«Как и планировалось, в ноябре к приему электронных сертификатов подключилась первая онлайн-площадка – Ozon. С сегодняшнего дня можно направить бюджетные средства напрямую продавцу через онлайн-магазин и купить необходимое средство реабилитации, не выходя из дома. Ozon первым из интернет-магазинов реализовал свое право подключиться к системе «Электронный сертификат» (ГИС ЭС), и мы призываем другие маркетплейсы последовать этому примеру», – подчеркнул замглавы Минтруда России Алексей Вовченко. &#13;
Сейчас на площадке Ozon можно приобрести более 900 различных видов технических средств реабилитации. На территории России работают 63 сортировочных центра, свыше 15 тыс. точек выдачи заказов (ПВЗ+постаматы), а посылки доставляют более 3,5 тыс. курьеров. Порядка 85 млн жителей страны охвачены собственной доставкой Ozon или точками выдачи в пешей доступности. Кроме того, доставка товаров возможна через "Почту России", что обеспечивает получение заказов по всей стране.  &#13;
«Устойчивое развитие общества предусматривает повышение качества жизни конкретного человека. Благодаря усилиям команды Fintech Ozon и Банка Русский Стандарт господдержка для людей с ограниченными возможностями стала доступнее, а получить ее теперь будет проще и быстрее. Наши покупатели получат господдержку уже при покупке нужного им технического средства. Выбрать, купить и получить технические средства можно, не выходя из дома. А производителям таких товаров Ozon предлагает полную инфраструктуру маркетплейса: витрину для продажи товаров, возможности для их хранения, логистику, инструменты продвижения и управления бизнесом», – отметил управляющий директор Ozon Сергей Беляков. &#13;
Напомним, с  27 сентября в России вступил в силу закон об электронном сертификате для граждан с инвалидностью. Электронный сертификат - это платежный инструмент, т.е. к карте «МИР» привязана определенная сумма, которую можно потратить на конкретный вид товара – например, на кресло-коляску для инвалидов. Конкретную марку и модель выбирает гражданин. Электронный сертификат работает как обычная банковская карта, средства за товар перечисляются напрямую продавцу. Оформить электронный сертификат можно дистанционно через портал Госуслуг, а также при личном визите в отделения ФСС и МФЦ. Всего в Российской Федерации господдержкой при приобретении ТСР ежегодно пользуются 1,5 млн человек.  &#13;
Минтруд России совместно с Минцифры России, Федеральным казначейством, Банком России, Национальной системой платежных карт (оператор платежной системы «Мир») и Фондом социального страхования в полном объеме реализовал положения закона и обеспечил нормативную базу и технологические возможности для подключения к ГИС "Электронный сертификат" банков и продавцов технических средств реабилитации.  &#13;
Электронный сертификат – это дополнительный механизм к уже существующим – компенсации средств за самостоятельно приобретенное ТСР и получение ТСР в натуральном виде. То есть, гражданин по-прежнему может получить изделие через Фонд социального страхования, взять компенсацию за приобретенное самостоятельно средства или получить электронный сертификат и с его помощью осуществить покупку изделия.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Компенсировать расходы на протезы и коляски через Госуслуги стало проще</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4992</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Люди с инвалидностью теперь могут оформлять компенсацию затрат на услуги и технические средства реабилитации (ТСР) через портал Госуслуг полностью дистанционно.  &#13;
Ранее в электронном виде можно было подать лишь заявление на компенсацию, предоставив в ФСС оригиналы документов, подтверждающие расходы.  Теперь достаточно прикрепить фотографии или сканы таких документов к заявлению на Госуслугах....</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/4b9d64c8-1588756770.jpg/7d16723407c7200ddfc5429176f6089c" length="64917" type="image/jpeg"/>
      <guid>f5a6c69248000c895b76e051d497b89b</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:24:30 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Люди с инвалидностью теперь могут оформлять компенсацию затрат на услуги и технические средства реабилитации (ТСР) через портал Госуслуг полностью дистанционно.  &#13;
Ранее в электронном виде можно было подать лишь заявление на компенсацию, предоставив в ФСС оригиналы документов, подтверждающие расходы.  Теперь достаточно прикрепить фотографии или сканы таких документов к заявлению на Госуслугах. При этом оригиналы в ФСС предоставлять не нужно. Сведения проверят, и денежные средства автоматически поступят на счет заявителя. &#13;
Теперь онлайн можно оформить компенсацию на: &#13;
&#13;
расходы за самостоятельную покупку и ремонт технического средства реабилитации;&#13;
расходы за сурдоперевод и тифлосурдоперевод;&#13;
расходы на содержание и ветеринарное обслуживание  собаки-проводника;&#13;
расходы за проезд к месту нахождения организации, где происходит получение технического средства реабилитации.&#13;
&#13;
«Мы ведем последовательную работу по улучшению сервисов для граждан с инвалидностью. В прошлом году изменился порядок получения права на льготную парковку, в сентябре этого года введены электронные сертификаты на ТСР. Уже сейчас обращаться в бюро МСЭ можно через портал Госуслуг, а в 12 регионах стартовал пилот по проведению экспертизы в  дистанционной форме. В рамках суперсервиса «Онлайн помощь при инвалидности» и в дальнейшем планируется улучшать клиентские сценарии, например, с 1 января 2022 года пенсия по инвалидности будет назначаться проактивно, без посещения гражданином ведомства», – рассказал замглавы Минтруда России Алексей Скляр.&#13;
«Совместно с Минтрудом России и Фондом социального страхования Российской Федерации проделана масштабная работа по внесению изменений в действующие нормативно-правовые акты, которая позволит полностью перестроить и упростить процесс подачи заявления для людей с инвалидностью и их представителей. Больше не придется тратить время и лично посещать ведомство, чтобы донести бумажные документы», – сообщил замглавы Минцифры России Дмитрий Огуряев.&#13;
Кроме того, обновленный сервис на Госуслугах позволяет родителям детей-инвалидов и официальным представителям граждан с инвалидностью подать заявление онлайн. Родителям достаточно указать лишь реквизиты документа, подтверждающего родство, например, свидетельство о рождении или паспорт. Законным представителям достаточно приложить фотографию или скан доверенности. После проверки результат оказания услуги появится в личном кабинете на Госуслугах.&#13;
Ежегодно 1,5 млн граждан обращаются за обеспечением различными средствами реабилитации. Перевод процесса предоставления услуг ФСС в электронный вид с использованием Госуслуг стал возможен в рамках суперсервиса «Онлайн-помощь при инвалидности», который осуществляется в соответствии с поручением президиума Правительственной комиссии по цифровому развитию, использованию информационных технологий для улучшения качества жизни и условий ведения предпринимательской деятельности.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>С 2023 года пенсии по случаю потери кормильца будут назначаться беззаявительно</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4991</link>
      <category>Пенсионное обеспечение</category>
      <description>Страховые пенсии по случаю потери кормильца и социальные пенсии по случаю потери кормильца детям, не достигшим возраста 18 лет, с 1 января 2023 года будут назначаться со дня смерти умершего кормильца на основании сведений ПФР и единого госреестра ЗАГС. Подавать заявление для назначения таких пенсий не потребуется. Соответствующий законопроект разработал...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/6c300461-1595922707.jpg/65b5e3307c96559a67cb46a7b4cff6c0" length="92146" type="image/jpeg"/>
      <guid>8f05eb15b674f48464e723b4dfe46618</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 10:50:50 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Страховые пенсии по случаю потери кормильца и социальные пенсии по случаю потери кормильца детям, не достигшим возраста 18 лет, с 1 января 2023 года будут назначаться со дня смерти умершего кормильца на основании сведений ПФР и единого госреестра ЗАГС. Подавать заявление для назначения таких пенсий не потребуется. Соответствующий законопроект разработал и разместил на общественное обсуждение Минтруд России.&#13;
В настоящее время в случае смерти родителя или признания его пропавшим без вести представители ребенка обращаются с заявлением в территориальный орган ПФР для назначения страховой пенсии по случаю потери кормильца и социальной пенсии по случаю потери кормильца. Предлагаемые законопроектом изменения механизма назначения пенсии позволят устанавливать эту пенсию без личного обращения, в соответствии с принципами социального казначейства.&#13;
Напомним, ранее в рамках социального казначейства были внесены изменения, которые позволят с 1 января 2022 года назначать беззаявительно пенсию по инвалидности. Решение о назначении пенсии по инвалидности будет автоматически выноситься ПФР на основании сведений в Федеральном реестре инвалидов.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Замглавы Минтруда России Алексей Вовченко встретился с производителями ТСР по вопросам подключения к электронному сертификату</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4990</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>В понедельник, 1 ноября, заместитель министра Алексей Вовченко принял участие во встрече с производителями, поставщиками и сервисными организациями реабилитационной индустрии по вопросам подключения к системе электронного сертификата, организованной Ассоциацией «АУРА-Тех» совместно с Минтрудом России.&#13;
“Система открыта для всех участников рынка и мы призываем включиться всех продавцов на рынке технических средств...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/689df30e-1594738729.png/2b283a9f105f2b7c01ac7df3b2bffa30" length="250729" type="image/png"/>
      <guid>2fb0cb227aa4751a69d7226002d2cdb5</guid>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 17:04:53 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В понедельник, 1 ноября, заместитель министра Алексей Вовченко принял участие во встрече с производителями, поставщиками и сервисными организациями реабилитационной индустрии по вопросам подключения к системе электронного сертификата, организованной Ассоциацией «АУРА-Тех» совместно с Минтрудом России.&#13;
“Система открыта для всех участников рынка и мы призываем включиться всех продавцов на рынке технических средств реабилитации. В дальнейшем такой способ обеспечения граждан техническими средствами реабилитации может стать одним из основных. Поэтому важно именно сейчас продавцам включаться в эту деятельность. Со своей стороны мы готовы оказать все необходимое содействие. Такой простой способ получения ТСР через электронные сертификаты востребован и гражданами с инвалидностью”, - подчеркнул замглавы Минтруда Алексей Вовченко.&#13;
В мероприятии также приняли участие представители Минпромторга России, Федерального казначейства, АО «НСПК», ФСС, а также целого ряда производителей и продавцов средств реабилитации.&#13;
Напомним, в сентябре 2021 года вступил в силу закон об электронном сертификате. Сейчас продавцы и производители могут подключаться к государственной информационной системе электронных сертификатов, а также размещать информацию о своих товарах и торговых точках в «Электронном каталоге технических средств реабилитации».</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд представил программу поддержки молодежной занятости на форуме «Будущее сферы труда в России»</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4989</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>В среду, 27 октября, заместитель министра труда и социальной защиты Елена Мухтиярова приняла участие в работе Форума труда и занятости «Будущее сферы труда в России».&#13;
Она представила программу поддержки молодежной занятости до 2030 года, разработанную Минтрудом по поручению Президента РФ.&#13;
Программа сформирована на основе долгосрочного прогноза развития рынка труда и...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ad10d4d4-1625045884.jpg/edf70e5ccb5cef96865ecc9b1257a03c" length="150352" type="image/jpeg"/>
      <guid>4aa9909bba774a0c08b95010f0f2a877</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 15:53:06 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В среду, 27 октября, заместитель министра труда и социальной защиты Елена Мухтиярова приняла участие в работе Форума труда и занятости «Будущее сферы труда в России».&#13;
Она представила программу поддержки молодежной занятости до 2030 года, разработанную Минтрудом по поручению Президента РФ.&#13;
Программа сформирована на основе долгосрочного прогноза развития рынка труда и отраслевой трансформации экономики, а также с учетом трудовых установок молодых людей.&#13;
Елена Мухтиярова подробно остановилась на основных направлениях и мероприятиях программы. Это формирование эффективных карьерных стратегий молодежи в соответствии с личностными способностями и потребностями рынка труда; усиление практических навыков студентов в результате развития прикладных и предпринимательских компетенций; создание условий для совмещения образования и трудовой или предпринимательской деятельности.&#13;
“Мы очень рассчитываем, что работодатели примут самое активное участие в реализации программы поддержки молодежной занятости”, - подчеркнула Елена Мухтиярова.&#13;
Форум труда и занятости «Будущее сферы труда в России» прошел в рамках Недели российского бизнеса. Организатор - Российский союз промышленников и предпринимателей.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Министры труда России и Узбекистана обсудили ситуацию на рынке труда</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4988</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Во вторник, 26 октября, в Москве состоялась двусторонняя встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и Министра занятости и трудовых отношений Республики Узбекистан Нозима Хусанова. Основными темами для переговоров стали ситуация на рынке труда, порядок организованного набора иностранных граждан, реализация пилотного проекта по упрощенному порядку привлечения трудовых...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/1ffd8e0a-1635321429.jpg/dd034eb428ab8dd454be4ab1ffddf7fe" length="134457" type="image/jpeg"/>
      <guid>553c095b1d3ba15d1c589e8e84728359</guid>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:25:53 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Во вторник, 26 октября, в Москве состоялась двусторонняя встреча Министра труда и социальной защиты Российской Федерации Антона Котякова и Министра занятости и трудовых отношений Республики Узбекистан Нозима Хусанова. Основными темами для переговоров стали ситуация на рынке труда, порядок организованного набора иностранных граждан, реализация пилотного проекта по упрощенному порядку привлечения трудовых мигрантов в сфере строительства, цифровые сервисы в сфере занятости и новации в трудовом законодательстве.&#13;
На встрече обсуждались новые нормы в сфере охраны труда, которые внедряются в Российской Федерации с 1 марта 2022 года. Отдельный вопрос был уделен содействию молодежной занятости. Министр труда России Антон Котяков рассказал о мониторинге трудоустройства выпускников, программах переобучения по востребованным на локальных рынках труда программах и субсидировании найма.&#13;
«Мы провели большую работу по восстановлению рынка труда в России. И продолжаем последовательно вести эту работу. Для того, чтобы оперативно реагировать на меняющиеся потребности рынка труда, мы вывели в режим онлайн мониторинг ситуации. Для того, чтобы учитывать изменения в долгосрочной перспективе, мы ввели мониторинг трудоустройства выпускников и развиваем аналитические сервисы на портале «Работа в России», - отметил Министр труда и социальной защиты РФ Антон Котяков.&#13;
По словам Министра, те электронные сервисы, которые начали работать в период пандемии, продолжат свою работу. Глава Минтруда России отметил, что в 2021 году были приняты изменения в закон о занятости, которые закрепили возможность дистанционно предоставлять услуги в сфере содействия занятости.&#13;
«Наша задача – поддерживать баланс на рынке труда, с одной стороны, обеспечив занятость российских граждан, с другой стороны, создав условия для реализации проектов даже в тех ситуациях, когда компании испытывают дефицит сотрудников. Для того, чтобы сохранить этот баланс, мы развиваем программы организованного набора, когда иностранные работники приезжают под конкретные рабочие места. Это повышает и защищенность самих иностранных граждан: они заранее понимают условия труда, повышает ответственность работодателя перед ними», - отметил Антон Котяков.&#13;
Напомним, между Россией и Узбекистаном заключено межправительственное соглашение об организованном наборе работников. Так, в начале этого года был разработан алгоритм действий с учетом требований, связанных с COVID-19. Благодаря этому сегодня открыт въезд для более 50 тыс. иностранных работников, из них – 72% граждане Республики Узбекистан. Также в 2021 году начат пилот по трудоустройству 10 000 граждан Узбекистана в строительной отрасли под потребности российских работодателей. В рамках пилота четко прописан алгоритм действий. Потенциальные сотрудники проходят квалификационный отбор на территории Узбекистана, а работодатель обязан заключить соглашение об участии в пилотном проекте с Минстроем России, Агентством по внешней трудовой миграции Республики Узбекистан и непосредственно самим сотрудником, что гарантирует соблюдение всех необходимых процедур, включая противоэпидемические мероприятия и защиту работника.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Выплаты по 50 тыс. рублей получат более 77 тыс. граждан</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4987</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>В связи с 80-й годовщиной открытия Дороги жизни единовременные выплаты в размере 50 тыс. рублей получат более 77 тыс. человек.&#13;
«Указом Президента в связи с 80-й годовщиной открытия Дороги жизни установлена единовременная выплата. Размер выплаты составит 50 тыс. рублей. Средства будут выплачиваться в ноябре одновременно с пенсией», - рассказал глава...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/b976f65b-1591777144.jpg/b2812c5a981ad1356905501642bc801f" length="86692" type="image/jpeg"/>
      <guid>d9ca7c4725b052aca70e69de2b591c0e</guid>
      <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 08:44:25 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В связи с 80-й годовщиной открытия Дороги жизни единовременные выплаты в размере 50 тыс. рублей получат более 77 тыс. человек.&#13;
«Указом Президента в связи с 80-й годовщиной открытия Дороги жизни установлена единовременная выплата. Размер выплаты составит 50 тыс. рублей. Средства будут выплачиваться в ноябре одновременно с пенсией», - рассказал глава Минтруда России Антон Котяков.&#13;
Единовременная выплата будет производиться вместе с выплатой пенсии органами, осуществляющими пенсионное обеспечение граждан. При этом гражданам, получающим две пенсии, единовременная выплата будет осуществляться территориальными органами ПФР.&#13;
Напомним, эти средства, в соответствии Указом Президента, получат граждане, награждённые медалью «За оборону Ленинграда» или знаком «Жителю блокадного Ленинграда», постоянно проживающие на территории России, Латвии, Литвы, Эстонии, Абхазии, Южной Осетии и Приднестровья.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Подвели итоги конкурса профессиональных достижений «ИнваПрофи»</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4986</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Подведены итоги финального этапа Всероссийского конкурса профессиональных достижений «ИнваПрофи» среди работников образовательно-реабилитационных организаций страны.  &#13;
Конкурс профессиональных достижений «ИнваПрофи» проводится впервые. В конкурсе принимали участие специалисты, которые трудятся в образовательно-реабилитационных организаций для инвалидов и лиц с ограниченными возможностями здоровья.  &#13;
“Работать в рамках инклюзивного образования, на мой взгляд, является высшей степенью педагогического...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/f842a501-1540980098.jpg/5fd55fcfc19f007e729e5bf7ac353283" length="67735" type="image/jpeg"/>
      <guid>2d3c50b089724460452034e3d3d7e2e5</guid>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 10:00:26 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Подведены итоги финального этапа Всероссийского конкурса профессиональных достижений «ИнваПрофи» среди работников образовательно-реабилитационных организаций страны.  &#13;
Конкурс профессиональных достижений «ИнваПрофи» проводится впервые. В конкурсе принимали участие специалисты, которые трудятся в образовательно-реабилитационных организаций для инвалидов и лиц с ограниченными возможностями здоровья.  &#13;
“Работать в рамках инклюзивного образования, на мой взгляд, является высшей степенью педагогического мастерства. И такой конкурс призван выделить ваш труд, достижения и способности, привлечь внимание общества к вам и вашей работе. Это не только возможность продемонстрировать профессиональные технологии и мастерство лучших работников, но и площадка для распространения самого передового опыта”, – отметил замглавы Минтруда России Алексей Вовченко. &#13;
Лучшими работниками в номинации «Педагог-предметник» признаны:&#13;
&#13;
1 место – Елизавета Арапова, преподаватель Новочеркасского технологического техникума-интерната Минтруда России, Ростовская область.&#13;
2 место – Ольга Пивоварова, преподаватель Михайловского экономического колледжа- интерната Минтруда России, Рязанская область.&#13;
3 место – Надежда Зверева, преподаватель Кинешемского технологического техникума-интерната Минтруда России, Ивановская область.&#13;
Лауреат номинации – Анна Санькова, мастер производственного обучения, Комплекса-интерната профессионального обучения для инвалидов и лиц с ограниченными возможностями здоровья, Саратовская область. &#13;
&#13;
Лучшими работниками в номинации «Социально-психологическое сопровождение» признаны:&#13;
&#13;
1 место – Наталья Шульженко, заместитель директора по реабилитации Республиканского реабилитационного центра для детей и подростков с ограниченными возможностями, Удмуртская Республика.&#13;
2 место – Ирина Воронина, воспитатель Реабилитационного центра для детей и подростков с ограниченными возможностями имени Гетманского, Белгородская область.&#13;
3 место – Галина Герасимова Петровна, педагог дополнительного образования Психоневрологического интерната № 10 имени Горденчука, г. Санкт-Петербург.&#13;
Лауреат номинации – Ольга Ельцова, педагог-психолог Мончегорского дома-интерната для умственно отсталых детей, Мурманская область.&#13;
Лауреат номинации – Зинаида Вологжина, педагог-психолог Реабилитационного центра для детей и подростков с ограниченными возможностями «Сосновая горка», Иркутская область.&#13;
</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Глава Минтруда России Антон Котяков представил депутатам Госдумы бюджеты 3 государственных программ</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4985</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>В среду, 20 октября, Министр труда и социальной защиты Российской Федерации Антон Котяков принял участие в заседании Комитета по бюджету и налогам. Он представил три государственные программы, ответственность за исполнение которых возложена на министерство: «Социальная поддержка граждан», «Доступная среда», «Содействие занятости населения».&#13;
Антон Котяков отметил, что наиболее масштабной по объемам...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ad10d4d4-1625045884.jpg/edf70e5ccb5cef96865ecc9b1257a03c" length="150352" type="image/jpeg"/>
      <guid>e021814299c10888c124a1e1f60b23a7</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 20:00:25 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В среду, 20 октября, Министр труда и социальной защиты Российской Федерации Антон Котяков принял участие в заседании Комитета по бюджету и налогам. Он представил три государственные программы, ответственность за исполнение которых возложена на министерство: «Социальная поддержка граждан», «Доступная среда», «Содействие занятости населения».&#13;
Антон Котяков отметил, что наиболее масштабной по объемам расходов является госпрограмма «Социальная поддержка граждан». На её реализацию в 2022-2024 гг. в федеральном бюджете предусмотрено свыше 7 трлн рублей. В 2022 г. объем финансирования составит более 2 трлн 200 млрд руб. &#13;
На госпрограмму «Доступная среда» в ближайшие три года планируется выделить 63,5 млрд рублей. Она направлена на повышение качества жизни граждан с инвалидностью за счет улучшения комфортной среды и восстановления или компенсации утраченных функций.&#13;
Глава Минтруда подчеркнул стратегическое значение госпрограммы «Содействие занятости населения», на реализацию которой предусмотрено 77,5 млрд руб. Цель - сократить регистрируемую безработицу на 27% - до 1% от экономически активного населения, и обеспечить устойчивое снижение производственного травматизма практически на 20% от базовых показателей.&#13;
“Государственная программа "Социальная поддержка граждан" предусматривает прямую финансовую поддержку каждого седьмого гражданина нашей страны. Это, прежде всего, помощь семьям с детьми, пожилым людям, гражданам с инвалидностью, малообеспеченным. Причем эта помощь должна поступать быстро и адресно, поэтому программой предусмотрено внедрение принципов социального казначейства. Госпрограмма «Доступная среда» направлена на модернизацию медико-социальной экспертизы, обеспечение 1,5 млн граждан средствами технической реабилитации, создание условий для обучения и самореализации граждан с инвалидностью и развитие системы реабилитации в целом. И, конечно, стратегическая роль отведена госпрограмме «Содействие занятости населения». С учетом демографической ситуации и трансформации рынка труда содействию занятости уделяется особое внимание: это и переформатирование центров занятости, и развитие таких аналитических ресурсов как электронный кадровый документооборот, мониторинг трудоустройства выпускников, и другие проекты”, - сказал Антон Котяков.&#13;
</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Глава Минтруда России Антон Котяков встретился с профильным комитетом Госдумы</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4984</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>В понедельник, 18 октября, Министр труда и социальной защиты Российской Федерации Антон Котяков принял участие в заседании Комитета по труду, социальной политике и делам ветеранов. &#13;
В ходе заседания Министр рассказал о законопроектах, которые предстоит рассмотреть в Государственной думе в ближайшее время, и о перспективных проектах. &#13;
“В прошлом году был расширен...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/378d0837-1605096451.jpg/71478bac0e93e7eb6fe054b8225decac" length="146570" type="image/jpeg"/>
      <guid>604aab6c0f966492670e298c12311dfc</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 15:00:00 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>В понедельник, 18 октября, Министр труда и социальной защиты Российской Федерации Антон Котяков принял участие в заседании Комитета по труду, социальной политике и делам ветеранов. &#13;
В ходе заседания Министр рассказал о законопроектах, которые предстоит рассмотреть в Государственной думе в ближайшее время, и о перспективных проектах. &#13;
“В прошлом году был расширен спектр возможностей для семей с детьми. Перед нами стоит серьезная задача, которую поставил Президент Российской Федерации Владимир Путин — это формирование комплексной системы поддержки семей с детьми. Здесь нам предстоит еще целый комплекс мер, который мы будем совместно обсуждать. Рассчитываю на совместную плодотворную работу в интересах граждан. Уверен, вместе мы сможем обеспечить нормативную базу для решения стоящих перед нами задач”, — сказал глава Минтруда России Антон Котяков на заседании Комитета.&#13;
В своем докладе Антон Котяков также остановился на основных результатах принятых ранее законопроектов. Так, например, возможностью получить материнский капитал воспользовались более чем 770 тыс. семей, новыми мерами поддержки — пособиями для беременных женщин и пособиями для одиноких родителей на детей от 8 до 17 лет — воспользовались более 1 млн семей. &#13;
Заместители министра Ольга Баталина, Елена Мухтиярова и Алексей Вовченко рассказали о курируемых ими направлениях и государственных программах, актуальных показателях и задачах. Руководители ПФР и ФСС представили проекты бюджетов ведомств на 2022 год и на плановый период 2023 и 2024 годов.&#13;
Комитет Государственной Думы по труду, социальной политике и делам ветеранов поддержал и рекомендовал депутатам принять в первом чтении законопроекты о бюджетах Пенсионного фонда Российской Федерации и Фонда социального страхования Российской Федерации на 2022 год и на плановый период 2023 и 2024 годов.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд России принял участие в Евразийском женском форуме</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4983</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Делегация Минтруда России приняла участие в работе третьего Евразийского женского форума. &#13;
Выступая на стратегической сессии «Социальные изменения – 2030. Миссия женщин в достижении инклюзивного устойчивого развития», Антон Котяков остановился на тех вызовах, которые требуют особого внимания в контексте задач, сформулированных в Национальной стратегии действий в интересах женщин на 2017-2022 годы. ...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/e5628947-1634324168.jpg/1692056380d5b2470a60a741b9817fd5" length="151960" type="image/jpeg"/>
      <guid>0e258d08122b7945193796d917206ec7</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 18:04:54 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Делегация Минтруда России приняла участие в работе третьего Евразийского женского форума. &#13;
Выступая на стратегической сессии «Социальные изменения – 2030. Миссия женщин в достижении инклюзивного устойчивого развития», Антон Котяков остановился на тех вызовах, которые требуют особого внимания в контексте задач, сформулированных в Национальной стратегии действий в интересах женщин на 2017-2022 годы. &#13;
Первый заместитель министра Ольга Баталина отметила важный вклад женщин в развитие всех сфер современной общественной жизни. &#13;
На тематической сессии «Новые возможности занятости женщин на рынке труда» заместитель министра Елена Мухтиярова обратила внимание на необходимость решения вопросов молодежной занятости. &#13;
“По поручению Президента Российской Федерации Владимира  Путина мы работаем над созданием целостной системы поддержки женщин, обеспечения семей, воспитывающих детей. Задача - поддержать женщину на этапе принятия решения о том, что она собирается рожать ребенка и до того как ребенок завершает обучение в школе, а для самой женщины — создать такие условия, в которых она могла бы при желании комфортно для себя совмещать занятость и материнство. Именно поэтому работа ведется одновременно по нескольким направлениям:  финансовая поддержка семей с детьми, создание условий для возвращения матери к труду — открытие мест в детских садах, переобучение молодых матерей, содействие в поиске подходящей работы — от отдельного трека для молодых матерей в центрах занятости до расширения”, - подытожил глава Минтруда России Антон Котяков.&#13;
Третий Евразийский женский форум прошел в Санкт-Петербурге 13-15 октября.&#13;
Форум проходит раз в три года. Впервые он состоялся в 2015 году. Организаторами Форума являются Совет Федерации Федерального Собрания РФ и Межпарламентская Ассамблея государств – участников СНГ.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Более 28 млрд рублей направят на выплаты семьям с детьми от 3 до 7 лет</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4982</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Правительство утвердило проект распоряжения о дополнительном выделении субъектам РФ более 28 млрд рублей. Выделение средств из федерального бюджета - стандартная процедура на предоставление субсидий бюджетам регионов в целях софинансирования расходных обязательств. Деньги предназначены на выплату пособий для малообеспеченных семей с детьми от 3 до 7 лет включительно.&#13;
Всего в 2021...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/24ebbf1f-1592933858.jpg/99e5daf97953c5d286c3db6ba74b69eb" length="70026" type="image/jpeg"/>
      <guid>27ea19923b4f6fed3b353494e968a8c8</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 11:18:07 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Правительство утвердило проект распоряжения о дополнительном выделении субъектам РФ более 28 млрд рублей. Выделение средств из федерального бюджета - стандартная процедура на предоставление субсидий бюджетам регионов в целях софинансирования расходных обязательств. Деньги предназначены на выплату пособий для малообеспеченных семей с детьми от 3 до 7 лет включительно.&#13;
Всего в 2021 году на данные выплаты из федерального бюджета было предусмотрено 276 млрд рублей.&#13;
Начиная с 2021 года выплата назначается в дифференцированном размере - 50, 75 или 100 процентов величины прожиточного минимума. Большинство семей получают максимальный размер выплаты. В связи с этим на осуществление ежемесячной денежной выплаты дополнительно выделяется более 28 млрд рублей.&#13;
Напомним, Указом Президента от 10 марта 2021 г. № 140 внесены изменения в Указ № 199, касающиеся увеличения с 2021 года размера ежемесячной выплаты на детей от 3 до 7 лет. Дополнительно Правительством внесены изменения в постановление № 384, предусматривающие комплексную оценку нуждаемости при назначении выплаты (учёт имущественных и финансовых накоплений, а также оценка трудового потенциала).</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>На выплату пособий на третьего ребёнка дополнительно выделят 5,9 млрд рублей</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4981</link>
      <category>Социальная защита</category>
      <description>Правительство утвердило проект распоряжения о дополнительном выделении субъектам РФ более 5,9 млрд рублей. Это стандартная процедура на предоставление субсидий бюджетам регионов в целях софинансирования расходных обязательств. Деньги пойдут на ежемесячную денежную выплату, назначаемую в случае рождения третьего ребёнка или последующих детей до 3 лет.&#13;
Всего в 2021 году на данные...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/5e3f0fd4-1511825313.jpg/1c6d6ee578347938f2aa948be537b8c4" length="89389" type="image/jpeg"/>
      <guid>de7924f870008852fdd1a7331163396a</guid>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 11:10:05 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Правительство утвердило проект распоряжения о дополнительном выделении субъектам РФ более 5,9 млрд рублей. Это стандартная процедура на предоставление субсидий бюджетам регионов в целях софинансирования расходных обязательств. Деньги пойдут на ежемесячную денежную выплату, назначаемую в случае рождения третьего ребёнка или последующих детей до 3 лет.&#13;
Всего в 2021 году на данные выплаты из федерального бюджета было предусмотрено более 59 млрд рублей, в том числе из резервного фонда Правительства РФ - 1,4 млрд рублей. В связи с ростом числа получателей из резервного фонда Правительства РФ дополнительно направят ещё 5,9 млрд рублей. Средства распределят между 59 регионами.&#13;
В целом размер субсидии на 2021 год составит 64,9 млрд. рублей, в том числе из резервного фонда Правительства РФ - 7,4 млрд рублей. &#13;
Напомним, ежемесячная денежная выплата на третьего ребёнка и последующих детей осуществляется в рамках реализации Указа Президента от 7 мая 2020 г. № 606 «О мерах по реализации демографической политики Российской Федерации».</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Минтруд и Минздрав представили на общественное обсуждение параметры отраслевой системы оплаты труда для пилотных регионов</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4979</link>
      <category>Трудовые отношения</category>
      <description>Минтруд России совместно с Минздравом России разработали параметры отраслевой системы оплаты труда (ОСОТ) медицинских работников государственных учреждений здравоохранения в рамках пилотного проекта в 7 регионах. Проект постановления представлен для общественного обсуждения на портале regulation.gov.ru. &#13;
Отраслевая система оплаты труда направлена на установление понятного и прозрачного для каждого работника механизма формирования заработной...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/6e8160c2-1597129827.jpg/279f467335c8f4494dd1fa81c6dc0d8a" length="58353" type="image/jpeg"/>
      <guid>bb360d81b04ba55956cd78ee8938a663</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 13:35:09 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Минтруд России совместно с Минздравом России разработали параметры отраслевой системы оплаты труда (ОСОТ) медицинских работников государственных учреждений здравоохранения в рамках пилотного проекта в 7 регионах. Проект постановления представлен для общественного обсуждения на портале regulation.gov.ru. &#13;
Отраслевая система оплаты труда направлена на установление понятного и прозрачного для каждого работника механизма формирования заработной платы, повышение привлекательности отрасли для молодых специалистов и снижение разницы в оплате труда между регионами за счет повышения уровня оплаты труда в субъектах, где зарплаты ниже, чем в целом по стране. &#13;
Параметры разработаны с учетом анализа данных о фактических системах оплаты труда и зарплатах в государственных учреждениях здравоохранения, где трудятся свыше 2 млн медицинских работников. При разработке проекта постановления учитывались результаты расчетных апробаций (моделирования) новой системы оплаты труда в пилотных регионах, при этом моделировании рассчитывались заработные платы для 173 тыс. работников. &#13;
Проект постановления конкретизирует состав групп должностей медицинских работников, методику расчёта и структуру заработной платы, устанавливает единый перечень компенсационных и стимулирующих выплат, правила и условия их применения. &#13;
В частности, структура зарплаты включает должностной оклад, стимулирующие и компенсационные выплаты. &#13;
Оклад формируется на основе трех параметров: расчетной величины, установленной на уровне 13 617 руб., коэффициента сложности выполняемой работы по должностям и коэффициента региональной экономической дифференциации. Размер коэффициента сложности устанавливается в соответствии с 16 группами должностей. Размер коэффициента региональной экономической дифференциации рассчитывается на основе данных Росстата по медианной зарплате в каждом субъекте. Проектом постановления устанавливаются 8 видов компенсационных выплат и 16 видов стимулирующих выплат. &#13;
Нормы проекта распространяются исключительно на региональные учреждения здравоохранения в пилотных субъектах РФ. Пилотный проект начнется в декабре и продлится до конца марта 2022 года. По результатам пилота параметры отраслевой системы оплаты труда могут быть уточнены. На время пилота предусмотрен защитный механизм: заработная плата медицинских работников не может быть ниже суммы выплат по действующей системе оплаты труда. &#13;
Напомним, в настоящее время в системе здравоохранения отсутствует единая система расчета заработной платы медицинских работников.&#13;
Президент Российской Федерации Владимир Путин дал поручение Правительству принять нормативные акты, направленные на утверждение требований к структуре заработной платы медицинских работников. В ноябре 2020 года были приняты поправки в Трудовой кодекс, которые наделили Правительство правом устанавливать единые требования к отраслевым системам оплаты труда. В июне было принято постановление Правительства РФ о проведении пилота по внедрению отраслевой системы оплаты труда в сфере здравоохранения. В пилотном проекте по внедрению ОСОТ участвуют 7 регионов (440 организаций): Белгородская, Курганская, Омская, Оренбургская, Тамбовская области, Республика Саха (Якутия) и Севастополь. &#13;
На основе результатов пилотного проекта будет сформирована отраслевая система оплаты труда для государственных учреждений здравоохранения по всей стране. &#13;
Внедрение ОСОТ направлено на установление единых для государственной системы здравоохранения принципов формирования заработной платы, увеличение ее фиксированной части, повышение прозрачности и справедливости оплаты труда, сокращение межрегиональной дифференциации в зарплатах.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
    <item>
      <title>Общественный совет при Минтруде России поддержал проект трансформации государственной службы занятости населения</title>
      <link>https://mintrud.gov.ru/news/news/view/4978</link>
      <category>Занятость населения</category>
      <description>Такое решение было вынесено на заседании Общественного совета при Министре труда и социальной защиты РФ, которое состоялся 5 октября 2021 г.&#13;
Заместитель министра труда и социальной защиты РФ Елена Мухтиярова подчеркнула, что в России принят комплекс мер, направленных на содействие занятости населения, в том числе программы субсидирования найма, обучения и...</description>
      <enclosure url="https://mintrud.gov.ru//uploads/cache/news/ad10d4d4-1625045884.jpg/edf70e5ccb5cef96865ecc9b1257a03c" length="150352" type="image/jpeg"/>
      <guid>31ab2db1c902c3c03ddf5dc0c6265d6f</guid>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 08:53:05 +0000</pubDate>
      <yandex:full-text>Такое решение было вынесено на заседании Общественного совета при Министре труда и социальной защиты РФ, которое состоялся 5 октября 2021 г.&#13;
Заместитель министра труда и социальной защиты РФ Елена Мухтиярова подчеркнула, что в России принят комплекс мер, направленных на содействие занятости населения, в том числе программы субсидирования найма, обучения и профессиональной переподготовки безработных по востребованным специальностям. Разработаны и реализуются региональные программы по восстановлению рынков труда.&#13;
Результат - досрочное исполнение поручения Президента по достижению допандемических показателей занятости. По данным Росстата, численность занятого населения в августе 2021 года составила 72,3 млн человек, что выше показателя допандемического 2019 года (71,9 млн).&#13;
Особое внимание Елена Мухтиярова уделила реформе государственной службы занятости. В настоящее время в пилотном проекте уже участвуют 130 центров занятости населения (ЦЗН) в 61 регионе.&#13;
Новая модель работы СЗН – это клиентоцентричность, современный комплекс цифровых услуг и сервисов, простота и удобство взаимодействия. Для граждан центры занятости станут службой карьерных консультантов, для работодателей – службой кадровых консультантов, а для региональных органов власти – экспертным центром в сфере рынка труда.&#13;
Все предложения членов Общественного совета будут учтены в работе Минтруда России.&#13;
Справочно&#13;
Общественный Совет при Министерстве труда и социальной защиты РФ был создан в 2013 году как механизм общественного контроля за деятельностью государственных органов власти. В состав Совета входят представители всероссийских и региональных общественных организаций, профсоюзов и работодателей.</yandex:full-text>
      <yandex:genre>message</yandex:genre>
    </item>
  </channel>
</rss>
